<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<ars_magica>
  <!-- PREFAZIONE -->
  <preface>
    <p indent="false" font="hand" size="24pt" colour="hand">Le Chiavi di Costantinopoli</p>
    <p font="hand" size="18pt" colour="hand">
      Una descrizione delle Arti della Magia Ermetica e del modo di combinarle fra loro, con una lista di <spellcount/> differenti incantesimi provenienti da svariate fonti: <booklist/>.
    </p>
    <p indent="false" font="hand" size="48pt" colour="#661A1A">Eufemia Angelina Porfirogenita</p>
    <toc/>
  </preface>
  <!-- PREFAZIONE -->

  <!-- ARTI -->
  <arts>
    <form>
      <name>Animal</name>
      <color>#8B4513</color>
      <description>
        <p>Gli incantesimi Animal influenzano tutti gli esseri viventi che non siano piante o umani,
        e fanno agli animali ciò che quelli di Mentem e Corpus fanno alle persone: possono influenzare
        mente o corpo della bestia. Colpiscono anche oggetti fatti con prodotti animali, come cuoio,
        osso o lana.</p>
        <p>Per sapere se un incantesimo Animal influenza la mente della creatura, guarda se le caratteristiche
        di questa contengono Astuzia o Ingenium. Se la creatura possiede Ingenium, va usato un incantesimo
        Mentem; se ha Astuzia un incantesimo Animal. Quando una creatura o una persona con la caratteristica
        Ingenium muta forma, gli incantesimi Animal che colpiscono la mente sono inefficaci, e sono necessari
        gli incantesimi Mentem. Tuttavia , il corpo di un simile essere può essere influenzato da incantesimi
        Animal, come <emphasis>Cappuccio del Falcone</emphasis> (PeAn 20).</p>
        <p>Se un corpo umano ha parti animali, come ali di pipistrello, tali parti possono essere influenzate
        dagli incantesimi Animal, anche se per il resto del corpo sono necessari incantesimi Corpus.</p>
        <p>Un Magus Bjornaer in forma animale è realmente un animale ,quindi la sua mente è influenzata da
        incantesimi Animal e non Mentem, e il suo corpo da incantesimi Animal e non Corpus. Tuttavia, gli
        incantesimi con effetto continuo lanciati su una forma seguitano a influenzare anche l'altra.
        I mutaforma perlopiù non cambiano la loro natura intima, che resta umana, quindi i loro corpi possono
        essere influenzati da incantesimi Corpus.</p>
        <p>Un Singolo base per Animal è un animale più o meno delle dimensioni di un pony, Taglia +1 o meno.</p>    
      </description>
    </form>
    <form>
      <name>Aquam</name>
      <color>#000080</color>
      <description>
        <p>Gli incantesimi Aquam influenzano l'acqua e tutti gli altri liquidi. Non influenzano i liquidi in un corpo, come il sangue,
        per quello è richiesto un incantesimo Corpus.</p>
        <p>L'applicazione delle categorie Bersaglio degli incantesimi Aquam non è ovvia come quella delle altre forme, qui trovi linee guida addizionali.
        Se si applicano i bersagli standard, possono essere usati anch'essi.</p>
        <p>
          <strong>Singolo: </strong>uno specchio d'acqua o corso d'acqua con la stessa composizione e corrente. Un piccolo stagno, parte di un torrente, una sorgente.
        </p>
        <p>
          <strong>Parte: </strong>una parte di un individuo. Questa categoria si applica facilmente.
        </p>
        <p>
          <strong>Gruppo: </strong>un certo numero di Singoli. Ciò comprende un ampio fiume, dove scorrono diverse correnti, un numero di fiumi che scorrono assieme o un lago.
        </p>
        <p>
          <strong>Stanza, Struttura e Confine: </strong>funzionano come per le altre Forme, l'incantesimo influenza tutto il liquido nella zona Bersaglio.
        </p>
        <p>Un singolo Base per Aquam è una pozza d'acqua del diametro di circa cinque passi (quattro metri e mezzo), con una profondità al centro di due passi.
        I liquidi naturali, come il succo di frutta o l'olio d'oliva, hanno un Singolo base pari a un decimo di tale misura, circa due passi di diametro per uno di profondità.
        I liquidi lavorati, come vino o birra, hanno un Singolo base pari a un centesimo, cioè un passo di diametro e mezzo di profondità. I liquidi corrosivi o altrimenti
        pericolosi hanno un Singolo Base dieci volte più piccolo, largo una trentina di centimetri e profondo quindici. I veleni hanno un Singolo base pari a una singola dose.</p>
      </description>
    </form>
    <form>
      <name>Auram</name>
      <color>#EE82EE</color>
      <description>
        <p>Gli incantesimi Auram sono potenti perchè l'elemento dell'aria è onnipresente; la loro debolezza è che non è di solito violento come il fuoco, né forte come la terra.
        Auram, tuttavia, include nel suo dominio gran parte dei fenomeni atmosferici come tempeste, fulmini, pioggia e precipitazioni nevose. Gli incantesimi Auram influenzano di
        solito l'aria come fenomeno (venti, odori) che come gas (che è un concetto moderno).</p>
        <p>Alcune categorie di Bersaglio per Auram richiedono qualche spiegazione. Se si applicano le normali descrizioni, ovviamente si possono utilizzare.</p>
        <p>
          <strong>Singolo: </strong>un singolo elemento: una nuvola, un soffio di vento, un fulmine.
        </p>
        <p>
          <strong>Gruppo: </strong>diversi fenomeni correlati, come le nubi, i venti e la pioggia in una tempesta.
        </p>
        <p>Un Singolo base per Auram è un fenomeno atmosferico che colpisce una zona entro un Confine standard: un'area del diametro di cento passi.</p>
      </description>
    </form>
    <form>
      <name>Corpus</name>
      <color>#8B0000</color>
      <description>
        <p>Gli incantesimi Corpus riguardano corpi umani o umanoidi e qualsiasi cosa coninvolga tali corpi. Molte fate sono abbastanza simili agli umani da essere influenzate da questi incantesimi.</p>
        <p>Un Singolo base per Corpus è un essere umano adulto, fino a taglia +1.</p>
      </description>
    </form>
    <form>
      <name>Herbam</name>
      <color>#006400</color>
      <description>
        <p>Gli incantesimi Herbam funzionano su piante e materia vegetale, sia vive che morte. Poichè il legno è un materiale comune in armi, veicoli ed edifici, possono essere utili per
        migliorare o distruggere oggetti, o quando necessiti l'aiuto del mondo vegetale.</p>
        <p>Un Singolo base per Herbam è una pianta che misura circa un passo in ciascuna direzione.</p>
      </description>
    </form>
    <form>
      <name>Ignem</name>
      <color>#DC143C</color>
      <description>
        <p>Questi incantesimi sono volubili e pericolosi come il fuoco. I Magi che perseguono l'Arte della fiamma lo fanno con cura e riguardo per le minacce e i poteri evocati, poichè
        il fuoco è potente e letale tanto per i nemici quanto per gli amici. Il Cantastorie dovrebbe rendere i fallimenti critici in Ignem particolarmente micidiali.</p>
        <p>Anche luce e calore rientrano nel dominio di questa Forma. È importante ricordare che il calore è un valore tanto in positivo quanto in negativo, quindi Ignem rende possibili
        anche incantesimi il cui risultato sfocerà in temperature gelide.</p>
        <p>Il Singolo base per Ignem è un grosso fuoco da campeggio o il focolare di una grande sala.</p>
      </description>
    </form>
    <form>
      <name>Imaginem</name>
      <color>#ADD8E6</color>
      <description>
        <p>Imaginem è la Forma delle sensazioni e dell'illusione. Per mezzo di essa puoi alterare ciò che percepiscono gli altri. Imaginem, tuttavia, significa <emphasis>immagine</emphasis>,
        non <emphasis>illusione</emphasis>: quindi crea, trasforma, percepisce, distrugge e controlla immagini, non necessariamente illusioni. Un incantesimo di chiaroveggenza, quindi, è un
        incantesimo Intellego Imaginem perchè individua immagini reali; manipolando le sensazioni puoi invece creare effettive illusioni. L'Arte di Imaginem ricompensa il Magus creativo
        facendo fare ad altri azioni che avrebbero evitato, come camminare lungo una scogliera mentre gli occhi gli dicono che c'è un ponte sul baratro. Imaginem non influenza la luce, che
        fa parte di Ignem, ma può influenzare le cose che la luce consente di vedere.
      </p>
        <p>Odori e profumi, tinte e macchie, colori e ombre, melodia e cacofonia, dolce e aspro: sono tutte percezioni, quindi manipolabili tramite l'arte di Imaginem. Un'immagine funziona
        sui sensi, non nella mente, quindi è probabile che una bestia priva di raziocinio creda a un'immagine come un umano impressionabile; allo stesso modo, chiunque può cadere in
        un'illusione creata con magia Imaginem. Nonostante ciò, questi incantesimi raggiungono il massimo dell'efficacia quando intralciano la comunicazione su cui dipende la società umana.
        Probabilmente le bestie saranno ingannate dall'illusione, come i non-morti più semplici; i demoni sono difficili da raggirare, mentre le fate vedono spesso attraverso le illusioni e
        le manipolano per ingannare te. Alcuni membri della Chiesa si sono dimostrati notevolmente abili nel distinguere le illusioni dalla realtà, ma è un talento inaffidabile.</p>
      <p>Con un incantesimo Imaginem, imitare un oggetto o persona specifica è più difficile rispetto a un'immagine generale, e richiede un Tiro Stress di Sensus + Finezza. Ad esempio,
        è più facile riprodurre un generico anello d'oro rispetto all'anello con iscrizioni che il barone ha presentato alla moglie in occasione del decimo anniversario di matrimonio.
        Più è alto il tiro, più le persone sono ingannate. Ottieni un bonus al tiro se hai familiarità con ciò che stai imitando (-3 per un oggetto con cui non hai familiarità, +3 per oggetti
        con cui sei molto familiare o puoi copiare dall'originale). Per imitare persone, un tiro di 6+ ti permette di ingannare i conoscenti, +9 gli amici e 12+ gli amici stretti e i parenti.
        Usa una scala simile per gli oggetti. Se ottieni un fallimento critico nel tiro di Finezza, potresti credere che l'immagine è soddisfacente, ma viene scoperta non appena ne fai uso.</p>
        <p>Un Singolo base per Imaginem è l'equivalente di un essere umano adulto; che sia un'immagine di quella Taglia, un'illusione uditiva che fa quella quantità di rumore, qualsiasi cosa.</p>
      </description>
    </form>
    <form>
      <name>Mentem</name>
      <color>#FF8C00</color>
      <description>
        <p>Gli incantesimi Mentem controllano pensieri, emozioni e ricordi. Le menti intelligenti ne sono influenzate, mentre quelle delle bestie sono appannaggio degli incantesimi Animal.
        Le Caratteristiche mentali sono Ingenium, Sensus, Gratia e Communicatio, e possono essere influenzate da incantesimi Mentem.</p>
        <p>Poichè gli effetti degli incantesimi Mentem non sono solitamente visibili, ti concedono una grande quantità di potere quando hai a che fare con la gente comune. Anche gli incantesimi
        che richiedono contatto oculare passano relativamente inosservati, se lanciati senza voce o gesti; tuttavia, nel Dominion solo i Magi davvero potenti possono lanciare magie in questo modo.</p>
        <p>Le menti non hanno una dimensione, quindi i modificatori di Taglia non si applicano agli effetti con bersaglio Singolo; tuttavia possono essere contate, quindi per influenzare Gruppi
        di persone dovrai comunque aumentare la Taglia. Allo stesso modo, gli incantesimi Mentem che influenzano chiunque si trovi in una Stanza, Struttura o Confine hanno i modificatori
        di Taglia consueti.</p>
      </description>
    </form>
    <form>
      <name>Terram</name>
      <color>#583933</color>
      <description>
        <p>Gli incantesimi Terram, oltre a coprire terra, pietra, argilla, metallo e vetro, possono a volte influenzare gli oggetti inanimati in generale. Ad esempio, <emphasis>Brandire la Fionda
        Invisibile</emphasis> (ReTe 10) lancia ogni sorta di cose non viventi.</p>
        <p>Benchè gli incantesimi Terram colpiscano ogni sorta di oggetti solidi, alcuni materiali sono più difficili da influenzare: di seguito sono elencati, in ordine di difficoltà crescente,
        i materiali influenzabili da Terram: terra (sabbia, terriccio, fango), argilla, pietra, vetro, metallo, gemme. Ogni livello di difficoltà non rappresenta necessariamente una Magnitudine.</p>
        <p>Il Singolo base per Terram dipende dal Materiale. Per sabbia, terriccio, fango, argilla o sostanze simili, si tratta di un cubo del lato di circa dieci passi; per la pietra, di un
        singolo passo. Per i metalli di base è un cubo con lato di un piede, per quelli preziosi un decimo di questa quantità; per le pietre preziose si tratta di un cubo con lato un pollice.</p>
      </description>
    </form>
    <form>
      <name>Vim</name>
      <color>#C0C0C0</color>
      <description>
        <p>Gli incantesimi Vim sono molto utili: ti aiutano a migliorare gli effetti delle tue magie, un aspetto cruciale, se consideriamo che l'efficacia degli incantesimi è la caratteristica
        principale di un Magus maestro. Con l'immaginazione, puoi usare questi incantesimi per creare difese, allarmi, oggetti magici a uso singolo e altre cose interessanti. Molti incantesimi
        Vim vanno lanciati insieme ad altri, di cui modificano gli effetti.</p>
        <p>La magia Vim permette anche di affrontare i demoni. Evocare i demoni e averci a che fare è proibito dall'Ordine, ma è concesso combatterli.</p>
        <p>I Magi usano spesso Vim per contrastare fenomeni magici. Il Cantastorie deve assegnare livelli di incantesimi per ognuno degli avvenimenti arcani che si desidera affrontare con
        incantesimi Vim.</p>
        <p>Gli incantesimi Vim sono perlopiù di livello Generico, poichè il potere della magia che influenzano è piuttosto vario: un incantesimo pensato per disperdere una magia di Magnitudine 1
        sarà molto meno potente di una pensata per disperdere un effetto di Magnitudine 5. Le linee guida degli incantesimi Vim tengono conto di ciò, e invece di fornire un livello preciso per
        un effetto corrispondente, indicano la relazione che lega il livello dell'incantesimo Vim e quello del Bersaglio.</p>
        <p>Come sempre, le linee guida si riferiscono a incantesimi con Portata, Durata e Bersaglio base; quando cambi questi parametri, applica il cambio di livello prima di moltiplicare o
        dividere il livello a seconda dell'effetto. Una versione di <emphasis>Vento del Silenzio Mondano</emphasis> (PeVi) con Portata Vocale disperde un incantesimo lanciato con un totale di
        Tecnica + Forma pari a meno di metà di (livello dell'incantesimo -10): dieci livelli di potere vanno persi per aumentare la Portata, e solo il potere rimanente è riservato all'effetto.</p>
        <p>Il Bersaglio Singolo per un incantesimo Vim può riferirsi a un incantesimo individuale o a un singolo oggetto o persona; lo stesso vale per Gruppo. Se il Bersaglio è un oggetto o persona,
        l'incantesimo influenza qualsiasi magia idonea che influenzi quella persona, non un singolo incantesimo. Gran parte degli incantesimi si può lanciare su altri incantesimi oppure su individui,
        tranne nel caso in cui la descrizione indichi che possono essere lanciati su entrambi. Per esempio, <emphasis>Specchio del Contrario</emphasis> può essere lanciato solo su altri incantesimi,
        mentre <emphasis>Rivelazione dell'Occhio Invisibile</emphasis> solo su oggetti o persone.</p>
        <p>Incantesimi ed effetti magici non hanno Taglia, quindi i modificatori per quest'ultima non si applicano ai livelli degli incantesimi Vim con Bersaglio Singolo. Gli incantesimi Vim 
        che influenzano diversi incantesimi o intere aree vanno aumentati di livello come di consueto.</p>
        <p>Le linee guida fanno riferimento principalmente a incantesimi, per questioni di brevità: gli incantesimi Vim possono infatti influenzare effetti magici derivanti da oggetti magici,
        creature magiche o demoni. Tuttavia, a meno che sia indicato diversamente, non influenzano gli oggetti magici ma solo il loro effetto; dunque, <emphasis>Vento del Silenzio Mondano</emphasis>
        può disperdere un muro di pietra prodotto da un oggetto magico, ma è necessario un <emphasis>Disincantare</emphasis> per disperdere la magia dell'oggetto vero e proprio.</p>
        <p>Nota che i Magi Ermetici, e alcuni incantatori non Ermetici, non hanno punteggi di Potenza, quindi non sono influenzati da difese o altri incantesimi che agiscono contro tali punteggi.</p>
      </description>
    </form>
    <technique>
      <name>Creo</name>
      <color>#FFFFF0</color>
    </technique>
    <technique>
      <name>Intellego</name>
      <color>#FFD700</color>
    </technique>
    <technique>
      <name>Muto</name>
      <color>#F0E68C</color>
    </technique>
    <technique>
      <name>Perdo</name>
      <color>#000000</color>
    </technique>
    <technique>
      <name>Rego</name>
      <color>#800080</color>
    </technique>
  </arts>
  <!-- ARTI -->

  <!-- LIBRI -->
  <books>
    <!--
    <book><abbreviation>C</abbreviation><name>Covenants</name></book>
    <book><abbreviation>App</abbreviation><name>Apprentices</name></book>
    <book><abbreviation>AM</abbreviation><name>Ancient Magic</name></book>
    <book><abbreviation>F</abbreviation><name>Faerie</name></book>
    <book><abbreviation>TTT</abbreviation><name>Thrice Told Tales</name></book>
    <book><abbreviation>G</abbreviation><name>Grogs</name></book>
    <book><abbreviation>HoH:TL</abbreviation><name>House of Hermes: True Lineages</name></book>
    <book><abbreviation>TC</abbreviation><name>The Church</name></book>
    <book><abbreviation>HoH:MC</abbreviation><name>House of Hermes: Mystery Cults</name></book>
    <book><abbreviation>H</abbreviation><name>Hooks</name></book>
    <book><abbreviation>RoP:TD</abbreviation><name>Realms of Power: The Divine</name></book>
    <book><abbreviation>GotF</abbreviation><name>Guardians of the Forest</name></book>
    <book><abbreviation>AtD</abbreviation><name>Against The Dark</name></book>
    <book><abbreviation>BSaS</abbreviation><name>Between Sand and Sea</name></book>
    <book><abbreviation>BCoC</abbreviation><name>Broken Covenant of Calebais</name></book>
    <book><abbreviation>FaF</abbreviation><name>Faith and Flame</name></book>
    <book><abbreviation>LatL</abbreviation><name>Lily and the Lion</name></book>
    <book><abbreviation>TMRE</abbreviation><name>The Mysteries Revised Edition</name></book>
    <book><abbreviation>ML</abbreviation><name>Mythic Locations</name></book>
    <book><abbreviation>CaG</abbreviation><name>City and Guild</name></book>
    <book><abbreviation>TSE</abbreviation><name>The Sundered Eagle</name></book>
    <book><abbreviation>TCaTC</abbreviation><name>The Cradle and The Crescent</name></book>
    <book><abbreviation>TCI</abbreviation><name>The Contested Isle</name></book>
    <book><abbreviation>ToME</abbreviation><name>Tales of Mythic Europe</name></book>
    <book><abbreviation>RM</abbreviation><name>Rival Magic</name></book>
    <book><abbreviation>LoM</abbreviation><name>Lords of Men</name></book>
    <book><abbreviation>TME</abbreviation><name>Transforming Mythic Europe</name></book>
    <book><abbreviation>LotN</abbreviation><name>Lands of the Nile</name></book>
    <book canon="false"><abbreviation>SR</abbreviation><name>Sub Rosa</name></book>
    -->
    <book><abbreviation>HoH:S</abbreviation><name>House of Hermes: Societates</name></book>
    <book>
      <abbreviation>HP</abbreviation>
      <name>Hermetic Projects</name>
    </book>
    <book canon="false"><abbreviation>IBG</abbreviation><name>Iron-bound Grimoire</name></book>    
    <book canon="false">
      <abbreviation>EEE</abbreviation>
      <name>Esperimenti Ermetici di Eufemia</name>
    </book>
    <!--<book canon="false">
      <abbreviation>CRL</abbreviation>
      <name>della Costante Ricerca di Leonardo</name>
    </book>-->  
  </books>
  <!-- LIBRI -->

  <!-- LINEE GUIDA -->
  <arts_guidelines>
    <arts_guideline>
      <arts><form>Animal</form><technique>Creo</technique></arts>
      <description>
        <p>Gran Parte degli incantesimi Animal non può essere usata con Portata Personale, quindi il livello di un
        incantesimo deve superare le linee guida fornite.</p>
        <p>Quando crei un essere magico, la sua Potenza Magica non può superare il livello dell'incantesimo, e devono
        essere inclusi i requisiti per qualsiasi potere speciale (come Ignem se sputa fuoco, Rego e Mentem se può
        controllare le menti). Un requisito Vim, per la natura magica, è sempre necessario.</p>
        <p>Per creare prodotti animali trattati, come cuoio, tagli di carne e stoffa aggiungi una Magnitudine al
        livello necessario per creare la massa equivalente di animale morto. Per creare prodotti animali trattati e 
        lavorati, come una giacca di cuoio o una tunica di lana, aggiungi due Magnitudini al livello necessario per 
        creare la massa equivalente di animale morto.</p>
        <p>Per influenzare il comportamento di un animale magico creato è necessario un requisito Rego, e poichè si
        tratta di un effetto addizionale ciò aggiunge almeno una Magnitudine al livello dell'incantesimo. Altrimenti
        la bestia si comporterà secondo la sua natura.</p>
        <p>I fallimenti critici in Creo Animal produconno spesso l'animale sbagliato, o ne creano uno infuriato col
        lanciatore.</p>
      </description>
      <guidelines>
        <guideline><level>1</level><description>Concede all'animale un bonus di +1 per i tiri di Recupero.</description></guideline>
        <guideline><level>2</level><description>Concede all'animale un bonus di +3 per i tiri di Recupero.</description></guideline>
        <guideline><level>3</level><description>Concede all'animale un bonus di +6 per i tiri di Recupero.</description></guideline>
        <guideline><level>4</level><description>Concede all'animale un bonus di +9 per i tiri di Recupero.</description></guideline>
        <guideline><level>5</level><description>Concede all'animale un bonus di +12 per i tiri di Recupero.</description></guideline>
        <guideline>
          <level>5</level>
          <description>
          Crea un singolo prodotto animale come lana o tela di ragno (nota che un Singolo è un singolo filo, una singola pelle o una
          singola zanna).
          </description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>5</level>
          <description>Crea un insetto o simile.
          </description>
        </guideline>
        <guideline><level>10</level><description>Crea il cadavere di un animale.</description></guideline>
        <guideline><level>10</level><description>Crea un uccello, rettile, pesce o anfibio.</description></guideline>
        <guideline><level>10</level><description>Concede all'animale un bonus di +15 per i tiri di Recupero.</description></guideline>
        <guideline><level>15</level><description>Cura una Ferita Leggera.</description></guideline>
        <guideline><level>15</level><description>Concede all'animale un bonus di +18 per i tiri di Recupero.</description></guideline>
        <guideline><level>15</level><description>Crea un mammifero.</description></guideline>
        <guideline>
          <level>15</level>
          <description>
            Fa raggiungere all'animale la maturità completa nel corso di un singolo giorno o notte. Questa maturazione accelerata si
            applica solo durante la Durata dell'incantesimo, quindi l'effetto completo richiede un incantesimo con Durata Sole lanciato
            all'inizio del giorno o della notte.
          </description>
        </guideline>
        <guideline><level>20</level><description>Cura una Ferita Media.</description></guideline>
        <guideline><level>20</level><description>Concede all'animale un bonus di +21 per i tiri di Recupero.</description></guideline>
        <guideline>
          <level>20</level>
          <description>
            Fa raggiungere la maturità completa nel corso di un paio di ore.
          </description>
        </guideline>
        <guideline><level>25</level><description>Arresta il progresso di una malattia.</description></guideline>
        <guideline><level>25</level><description>Cura una Ferita Grave.</description></guideline>
        <guideline><level>25</level><description>Ristabilisce un senso perduto.</description></guideline>
        <guideline><level>25</level><description>Ristabilisce un arto perduto.</description></guideline>
        <guideline><level>25</level><description>Cura una malattia contrastandone gli effetti (a meno che non sia lanciato
        come Rituale Istantaneo, equivale ad arrestare il progresso di una malattia).</description></guideline>
        <guideline><level>25</level><description>Fa raggiungere all'animale la maturità completa nel corso di dieci Diametri (venti minuti).</description></guideline>
        <guideline><level>30</level><description>Cura una Ferita Incapacitante.</description></guideline>
        <guideline><level>30</level><description>Aumenta una caratteristica dell'animale di un punto, fino a un massimo del punteggio medio
        per quel tipo di animale.</description></guideline>
        <guideline><level>30</level><description>Fa raggiungere all'animale la maturità completa nel corso di un singolo Diametro.</description></guideline>
        <guideline><level>35</level><description>Cura tutte le ferite.</description></guideline>
        <guideline><level>35</level><description>Aumenta una caratteristica dell'animale di un punto, fino a un massimo del punteggio medio
        per quel tipo di animale più uno.</description></guideline>
        <guideline><level>40</level><description>Aumenta una caratteristica dell'animale di un punto, fino a un massimo del punteggio medio
        per quel tipo di animale più due.</description></guideline>
        <guideline><level>40</level><description>Fa raggiungere all'animale la maturità completa in un attimo.</description></guideline>
        <guideline><level>45</level><description>Aumenta una caratteristica dell'animale di un punto, fino a un massimo del punteggio medio
        per quel tipo di animale più tre.</description></guideline>
        <guideline><level>50</level><description>Crea una bestia magica. Un simile incantesimo ha sempre un requisito Vim, poichè la bestia è magica,
        e normalmente ne ha altri per i suoi vari poteri</description></guideline>
        <guideline><level>50</level><description>Aumenta una caratteristica dell'animale di un punto, fino a un massimo del punteggio medio
        per quel tipo di animale più quattro.</description></guideline>      
        <guideline><level>55</level><description>Aumenta una caratteristica dell'animale di un punto, fino a un massimo del punteggio medio
        per quel tipo di animale più cinque. Un ulteriore aumento non è nella natura dell'animale, quindi non può essere effettuato con la magia Creo.</description></guideline>      
        <guideline><level>75</level><description>Resuscita un animale morto.</description></guideline>
      </guidelines>
    </arts_guideline>
    <arts_guideline>
      <arts><form>Animal</form><technique>Intellego</technique></arts>
      <description>
        <p>Quando cerchi di ottenere informazioni da un animale, tieni a mente che i suoi ricordi vengono filtrati dai suoi sensi particolari, 
        ognuno con punti di forza e debolezza. Ad esempio, i cani ricordano bene l'odore delle cose, ma dimenticano spesso i dettagli
        sull'aspetto delle stesse.</p>
        <p>Gli animali non ricordano le parole umane, ma possono ricordare cose come il tono della voce. Le informazioni che ottieni possono
        essere incomplete.</p>
        <p>Per comunicare con un animale devi portarti al suo livello mentale, un processo che potrebbe avere strani (ma temporanei) effetti.
        Ad esempio, dopo aver comunicato con un orso, per qualche attimo potresti parlare molto lentamente o avvertire fame di carne cruda.</p>
        <p>Poichè Animal comprende aspetti sia di Corpus che di Mentem in relazione alle bestie, è possibile applicare ad Animal le linee guida
        che si applicano a questi. Vedi InCo e InMe per ulteriori idee.</p>
        <p>I fallimenti critici in InAm danno di solito come risultato informazioni false.</p>
      </description>
      <guidelines>
        <guideline><level>1</level><description>Ottieni un'immagine mentale dell'animale.</description></guideline>
        <guideline><level>3</level><description>Percepisci lo stato di coscienza di una bestia. Ottieni informazioni generali sul suo corpo.</description></guideline>
        <guideline><level>4</level><description>Percepisci l'istinto dominante della bestia. Apprendi un fatto specifico sul suo corpo.</description></guideline>
        <guideline><level>5</level><description>Apprendi origine, età e storia di un oggetto fatto con prodotti animali.</description></guideline>
        <guideline><level>10</level><description>Parla con un animale. Leggi i pensieri superficiali di un animale.</description></guideline>
        <guideline><level>15</level><description>Leggi i ricordi recenti di un animale.</description></guideline>
        <guideline><level>20</level><description>Perlustra minuziosamente la mente di una bestia.</description></guideline>
      </guidelines>
    </arts_guideline>
    <arts_guideline>
      <arts><form>Animal</form><technique>Muto</technique></arts>
      <description>
        <p>Gli animali a cui sono concesse nuove abilità, come le ali, avranno bisogno di qualche minuto per abituarcisi. Quando trasformi un animale,
        puoi trasformare ciè che trasporta se ha i requisiti appropriati: ad esempio è possibile trasformare cavallo e corazza con un requisito Terram.</p>
        <p>Non si può tramutare un animale all'infinito: troppi di questi incantesimi, usati troppo spesso, possono distorcere la costituzione naturale
        della bestia e persino distruggerla.</p>
        <p>Esaminando gli incantesimi Muto Corpus troverai idee e linee guida aggiuntivi per quelli Muto Animal. Sigilli comuni fra questo tipo di incantesimi
        sono strane alterazioni nelle nuove forme: le bestie trasformate da Julian di Flambeau con <emphasis>La Bestia Ricreata</emphasis> (MuAn 25) hanno spesso
        il pelo rosso acceso, mentre i rospi creati da Silva di Merinita con <emphasis>Trasformazione della Bestia Famelica in Rospo Indolente</emphasis> (MuAn 30)
        possono presentare colori ridicoli.</p>
        <p>I fallimenti critici in MuAn scambiano spesso il lanciatore con Bersaglio, o mutano il Bersaglio in modo molto diverso da quello voluto.</p>
      </description>
      <guidelines>
        <guideline><level>1</level><description>Cambiamento superficiale (ad esempio, di colore) a una cosa fatta con prodotti animali.</description></guideline>
        <guideline>
          <level>2</level>
          <description>Cambiamento profondo a una cosa fatta con prodotti animali preservandone la sostanza (ad esempio trasformare un farsetto di cuoio in una sella.</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>2</level>
          <description>Trasforma gradualmente la carne in vermi.</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>2</level>
          <description>Cambiamento superficiale a una bestia.</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>3</level>
          <description>Cambiamento all'arto di un animale.</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>3</level>
          <description>Tramuta una cosa fatta con prodotti animali in un diverso prodotto animale.</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>4</level>
          <description>Cambiamento profondo in una bestia, benchè il tipo di animale rimanga riconoscibile (ad sempio un cavallo pià grande con diverso colore).</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>4</level>
          <description>Tramuta una cosa fatta con prodotti animali in modo lievemente innaturale.</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>5</level>
          <description>Trasforma un animale in uno differente.</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>5</level>
          <description>Cambia un animale in modo sottile in modo che non sia più naturale (ad esempio, intona il colore del manto di un cavallo con l'araldica della Congrega).</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>5</level>
          <description>Trasforma una cosa fatta con prodotti animali in modo profondamente innaturale.</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>10</level>
          <description>Trasforma un animale in umano (benchè conservi la mentalità animale e il bersaglio non ottenga un'anima, richiede un requisito Corpus).</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>10</level>
          <description>Trasforma un animale in una pianta (richiede un requisito Herbam).</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>15</level>
          <description>Trasforma un animale in modo profondo e innaturale (ad esempio, concede a un cavallo artigli, zanne e pelle squamosa e corazzata).</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>15</level>
          <description>Trasforma un animale in un oggetto non vivente (richiede requisito appropriato).</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>20</level>
          <description>Trasforma radicalmente un animale in modo innaturale (ad esempio, dà a un cavallo le ali).</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>20</level>
          <description>Dà a un animale un'abilità <strong>magica</strong>, come la capacità di soffiare fuoco (richiesto un requisito per l'abilità.</description>
        </guideline>
      </guidelines>
    </arts_guideline>
    <arts_guideline>
      <arts><form>Animal</form><technique>Perdo</technique></arts>
      <description>
        <p>Normalmente non c'è Assorbimento contro Perdo Animal. La magia non crea qualcosa che infligge danno, ma infligge danno e basta. L'unica protezione
        è la Resistenza alla Magia</p>
        <p>Un sigillo comune fra i Magi Flambeau ed altri che lanciano incantesimi Perdo consiste nel lasciare un qualche tipo di marchio assieme al danno</p>
        <p>Quando inventi nuovi incantesimi, consulta la sezione Perdo Corpus per linee guida e nuove idee.</p>
        <p>I fallimenti critici PeAn possono influenzare il lanciatore e l'animale sbagliato.</p>
      </description>
      <guidelines>
        <guideline>
          <level>2</level>
          <description>Danneggia una cosa fata con prodotti animali.</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>3</level>
          <description>Infligge danno superficiale a una bestia (ad esempio, elimina il pelo).</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>4</level>
          <description>Distrugge una cosa fatta con prodotti animali.</description>
        </guideline>    
        <guideline>
          <level>4</level>
          <description>Infligge a una bestia dolore, ma nessun danno reale.</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>4</level>
          <description>Fa perdere a una bestia un livello di Fatica.</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>5</level>
          <description>Ferisce un animale in modo da ostacolarlo senza danneggiarlo. Ad esempio fa azzoppare un cavallo, zittisce un uccello o indebolisce le scaglie di un serpente.
          Ciò dimezza approssimativamente l'efficacia della bestia. Guarisce come una Ferita Leggera.</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>5</level>
          <description>Distrugge il cadavere di un animale.</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>5</level>
          <description>Infligge una Ferita Leggera.</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>10</level>
          <description>Infligge una Ferita Media.</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>15</level>
          <description>Distrugge uno dei sensi secondari della bestia.</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>15</level>
          <description>Menoma l'arto di una bestia, in modo che sia inutilizzabile ma possa guarire</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>15</level>
          <description>Invecchia una bestia di un dodicesimo della sua vita naturale. Influenza solo bestie che hanno già raggiunto la maturità.</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>15</level>
          <description>Infligge una Ferita Grave.</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>20</level>
          <description>Infligge una Ferita Incapacitante.</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>20</level>
          <description>Distrugge o mozza un arto della bestia così che non possa ricrescere naturalmente.</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>20</level>
          <description>Distrugge uno dei sensi principali della bestia.</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>30</level>
          <description>Uccide un animale.</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>40</level>
          <description>Distrugge una proprietà di un animale, come il peso o l'aggressività.</description>
        </guideline>
    </guidelines>
    </arts_guideline>
    <arts_guideline>
      <arts><form>Animal</form><technique>Rego</technique></arts>
      <description>
        <p>Vedi anche Rego Corpus per idee e linee guida per controllare il corpo di un animale, e consulta gli incantesimi Rego Mentem per idee e linee guida su come controllare la mente.</p>
        <p>Di solito, i sigilli in incantesmi Rego Animal fanno si che la bestia si comporti in determinati modi.</p>
        <p>I fallimenti critici in ReAn pongono il lanciatore sotto il controllo dell'animale, o fanno agire quest'ultimo in modo opposto a quello voluto. Potrebbe anche sembrare che funzionino,
        per poi rovesciarsi in un momento estremamente sconveniente.</p>
      </description>
      <guidelines>
        <guideline ward="true"><level>Generico</level><description>Crea un circolo di difesa contro animali di un Reame (Divino, Fatato, Infernale o Magico) con Potenza minore del livello
        dell'incantesimo (Portata Tocco, Durata Cerchio, Bersaglio Circolo).</description></guideline>
        <guideline><level>1</level><description>Manipola oggetti fatti con prodotti animali.</description></guideline>
        <guideline>
          <level>2</level>
          <description>Infonde un singolo impulso nella mente di un animale.</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>2</level>
          <description>Protegge il Bersaglio da attacchi di animali (influenza solo animali senza abilità mistiche).</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>4</level>
          <description>Calma un animale.</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>5</level>
          <description>Manipola le emozioni di un animale.</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>5</level>
          <description>Paralizza un animale.</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>10</level>
          <description>Rende un animale comletamente passivo.</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>15</level>
          <description>Controlla completamente un animale.</description>
        </guideline>
      </guidelines>
    </arts_guideline>
    <arts_guideline>
      <arts><form>Aquam</form><technique>Creo</technique></arts>
      <description>
        <p>Se bevuta, l'acqua creata temporaneamente placa la sete, ma non porta benefici a lungo termine. Può essere usata per lavare, e l'oggetto lavato resta pulito.
        Sigilli comuni per incantesimi Creo Aquam includono acqua con specifici odori, colori o sapori.</p>
        <p>I fallimenti critici in CrAq possono creare troppa acqua (pensa a <emphasis>L'apprendista Stregone</emphasis>), o il liquido errato.
      </p>
        <p>I liquidi leggermente innaturali hanno una difficoltà maggiore di una Magnitudine rispetto all'acqua, quelli molto innaturali di due. I veleni creati al livello
        della linea guida hanno un Fattore Difficoltà di 3. Ogni Magnitudine aggiunta al livello dell'incantesimo aggiunge 3 al Fattore Difficoltà.</p>
      </description>
      <guidelines>
        <guideline><level>Generico</level><description>Crea una sostanza corrosiva che infligge +(Livello) danni. È una buona idea aumentare la Portata a più di Tocco.</description></guideline>
        <guideline>
          <level>2</level>
          <description>Riempie un contenitore d'acqua (o di un altro liquido naturale, con i requisiti appropriati).</description>
      </guideline>
        <guideline>
          <level>3</level>
          <description>Crea acqua (o un altro liquido naturale) non contenuta (ad esempio, sparsa su una superficie).</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>4</level>
          <description>Crea acqua (o un altro liquido naturale) in una forma innaturale (ad esempio, una sfera sospesa sulla testa di qualcuno), ma l'acqua così creata si comporta naturalmente.</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>4</level>
          <description>Crea una sorgente con una corrente debole.</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>5</level>
          <description>Crea un veleno che infligge una Ferita Leggera.</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>5</level>
          <description>Crea una sorgente con una corrente forte.</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>10</level>
          <description>Crea un geyser con un getto fortissimo.</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>10</level>
          <description>Crea un veleno che infligge una Ferita Media.</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>15</level>
          <description>Crea un veleno che infligge una Ferita Grave.</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>20</level>
          <description>Crea un veleno che infligge una Ferita Incapacitante</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>25</level>
          <description>Crea un veleno che infligge una Ferita Mortale.</description>
        </guideline>
      </guidelines>
    </arts_guideline>
    <arts_guideline>
      <arts><form>Aquam</form><technique>Intellego</technique></arts>
      <description>
        <p>Nota che gli incantesimi Intellego Aquam normalmente non necessitano di requisiti a seconda del tipo di liquido Bersaglio.</p>
        <p>Gran parte dei sigilli negli incantesimi Intellego Aquam si manifesta facendo sì che l'informazione venga riportata con qualche particolarità.
        Ad esempio la versione di Chavin di Tytalus di <emphasis>Voce del Lago</emphasis> dà sempre al lago una voce forte, virile e arrogante.
      </p>
        <p>I fallimenti critici negli incantesimi InAq forniscono generalmente informazioni false.</p>
      </description>
      <guidelines>
        <guideline>
          <level>1</level>
          <description>Rendi un senso non influenzabile dall'acqua.</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>2</level>
          <description>Ottieni un'immagine dell'acqua entro la Portata.</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>3</level>
          <description>Ottieni un'immagine dell'acqua e degli immediati dintorni entro la Portata.</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>3</level>
          <description>Apprendi le proprietà naturali di un liquido.</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>4</level>
          <description>Apprendi le proprietà naturali di una mescolanza di liquidi.</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>5</level>
          <description>Apprendi le prorietà magiche di un liquido.</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>10</level>
          <description>Apprendi le proprietà magiche di una mescolanza di liquidi.</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>15</level>
          <description>Parla con una massa di acqua naturale.</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>20</level>
          <description>Parla con una massa di acqua artificiale (ad esempio una fontana).</description>
        </guideline>
    </guidelines>
    </arts_guideline>
    <arts_guideline>
      <arts><form>Aquam</form><technique>Muto</technique></arts>
      <description>
        <p>Non puoi trasformare liquidi contenuti in un corpo a meno che l'incantesimo sia pensato appositamente (e abba un requisito Corpus o Animal).</p>
        <p>I fallimenti critici in Muto Aquam possono mutare i liquidi del lanciatore, alterare i liquidi sbagliati o modificarli nel modo errato.</p>
        <p>I veleni creati al livello della linea guida hanno un Fattore Difficoltà di 3. Per ogni Magnitudine aggiunta all'incantesimo, somma 3 al Fattore di Difficoltà.</p>
      </description>
      <guidelines>
        <guideline><level>Generico</level><description>Trasforma un liquido in un liquido che infligge +(Livello) punti di danno a contatto.</description></guideline>
        <guideline>
          <level>2</level>
          <description>Trasforma in liquido naturale in un altro liquido naturale.</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>2</level>
          <description>Trasforma un liquido in un veleno che infligge una Ferita Leggera.</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>3</level>
          <description>Trasforma un liquido in un veleno che infligge una Ferita Media</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>3</level>
          <description>Trasforma un liquido naturale in uno leggermente innaturale (ad esempio acqua blu od olio di ricino alla fragola), o viceversa.</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>4</level>
          <description>Trasforma un liquido in un solido o gas non correlato (con requisito Terram per i solidi e Auram per i gas).</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>4</level>
          <description>Tramuta un liquido naturale in due o più liquidi naturali differenti, con i due tipi separati (anche se se può mischiarli normalmente).</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>4</level>
          <description>Trasforma un liquido in un veleno che infligge una Ferita Grave.</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>4</level>
          <description>Trasforma un liquido in un liquido molto innaturale (ad esempio, un liquido rosa acceso che causa bizzarre allucinazioni); spesso sono necessari requisiti.</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>5</level>
          <description>Trasforma un liquido in una mescolanza di qualsiasi liquido, solido (con requisito Terram) o gas (con requisito Auram). Tramuta un liquido in un solido o gas leggermente innaturale.</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>5</level>
          <description>Trasforma un liquido in un veleno che infligge una Ferita Incapacitante.</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>10</level>
          <description>Trascorma un liquido in un solido o gas molto innaturale.</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>10</level>
          <description>Trasforma un liquido in un veleno che infligge una Ferita Mortale.</description>
        </guideline>
    </guidelines>
    </arts_guideline>
    <arts_guideline>
      <arts><form>Aquam</form><technique>Perdo</technique></arts>
      <description>
        <p>Col Salire delle Magnitudini negli incantesimi il danno inflitto si fa più sottile o esteso.</p>
        <p>Di solito i sigilli negli incantesimi Perdo Aquam implicano forme specifiche di distruzione.</p>
        <p>Per eliminare l'acqua che compone un corpo, come i fluidi in un essere umano, è necessario un Bersaglio Parte; per eliminare quella che è semplicemente
        addosso a qualcuno, come quella che inzuppa i vestiti, è necessario solo un Bersaglio Singolo.</p>
        <p>I fallimenti critici in Perdo Aquam possono distruggere tutta l'acqua nel Lanciatore, come in <emphasis>Maledizione del Deserto</emphasis>, o crearne invece di distruggerla.</p>
      </description>
      <guidelines>
        <guideline>
          <level>4</level>
          <description>Asciuga completamente qualcosa di bagnato (fino alla Taglia di una piccola casa).</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>5</level>
          <description>Riduce considerevolmente l'ammontare di un liquido senza distruggerlo tutto.</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>10</level>
          <description>Distrugge un liquido (possono essere richiesti requisiti).</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>15</level>
          <description>Distrugge una proprietà di un liquido (come la capacità di intossicazione dell'alcool o la salinità dell'acqua di mare).</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>20</level>
          <description>Distruggi una piccola sorgente in modo che non sgorghi mai più acqua.</description>
        </guideline>          
      </guidelines>
    </arts_guideline>
    <arts_guideline>
      <arts><form>Aquam</form><technique>Rego</technique></arts>
      <description>
        <p>Rego Aquam può mutare l'acqua in un ghiaccio o vapore, poichè sono entrambi stati in cui l'acqua può trovarsi in natura.</p>
        <p>I fallimenti critici in Rego Aquam fanno generalmente perdere il controllo dell'acqua in modo spettacolare e pericoloso.</p>
        <p>Aggiungi un grado se il movimento impartito è leggermente innaturale, due se è molto innaturale.</p>
      </description>
      <guidelines>
        <guideline ward="true"><level>Generico</level><description>Difesa contro creature d'acqua appartenenti a un Reame (Divino, Fatato, Infernale, Magico) con potenza pari o inferiore al livello dell'incantesimo
        (Portata Tocco, Durata Cerchio, Bersaglio Circolo).</description></guideline>
        <guideline>
          <level>1</level>
          <description>Controlla un liquido muovendolo in modo molto lieve.</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>3</level>
          <description>Trasforma un liquido nel solido o gas corrispondente (ad esempio l'acqua in ghiaccio o vapore). Non richiede requisiti.</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>4</level>
          <description>Controlla un liquido muovendolo in modo deciso ma calmo, come una corrente rapida ma costante.</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>5</level>
          <description>Difesa dalle acque mondane.</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>5</level>
          <description>Controlla un liquido muovendolo in modo violento.</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>10</level>
          <description>Controlla un liquido muovendolo in mood estremamente violento.</description>
        </guideline>    
      </guidelines>
    </arts_guideline>
    <arts_guideline>
      <arts><form>Auram</form><technique>Creo</technique></arts>
      <description>
        <p>I fenomeni atmosferici si creano normalmente a Portata Visuale. Il motivo è il fatto che gran parte di essi, come nuvole, pioggia, tempeste e così via, scaturiscono
        naturalmente dall'aria, quindi gli incantesimi che li influenzano devono avere portata sufficiente a raggiungere la zona. È possibile creare fenomeni acquatici che
        inizino al livello del suolo, ma sono molto innaturali, e l'aumento di livello compensa l'abbassamento dato dalla riduzione della Portata a Tocco. Un Magus volante
        potrebbe ovviamente usare la Portata Tocco per creare un fenomeno atmosferico naturale, ma tali incantesimi non sono molto popolari nell'Ordine.</p>
        <p>I sigilli negli incantesimi Creo Auram danno di solito all'aria proprietà specifiche come profumi o colori.</p>
        <p>I fallimenti critici in Creo Auram possono creare il tipo sbagliato di clima, o indirizzarlo sul lanciatore o qualche suo alleato.</p>
      </description>
      <guidelines>
        <guideline>
          <level>1</level>
          <description>Crea un fenomeno atmosferico minore: brezza, foschia, pioggerella.</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>2</level>
          <description>Crea un fenomeno atmosferico normale: nuvola, vento, nebbia, pioggia da una nube già esistente.</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>3</level>
          <description>Crea un fenomeno atmosferico intenso: tuono assordante, pioggia torrenziale, nebbia impenetrabile, bufera.</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>3</level>
          <description>Crea un tipo di area deabilitante: puzza nociva, veleno blando ecc.</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>5</level>
          <description>Crea un fenomeno atmosferico molto intenso: uragani, fulmini, tornado.</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>5</level>
          <description>Crea un fenomeno in modo leggermente innaturale: +1 Magnitudine (ad esempio al chiuso).</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>5</level>
          <description>Crea un fenomeno in modo molto innaturale: +2 Magnitudine.</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>5</level>
          <description>Crea un fenomeno completamente fuori dal contesto normale (ad esempio un fulmine che si propaga dalle mani del lanciatore): +4 Magnitudine.</description>
        </guideline>
      </guidelines>
    </arts_guideline>
    <arts_guideline>
      <arts><form>Auram</form><technique>Intellego</technique></arts>
      <description>
        <p>I fallimenti critici in Intellego Auram rivelano solitamente informazioni false.</p>
      </description>
      <guidelines>
        <guideline>
          <level>1</level>
          <description>I tuoi sensi non sono inalterati dall'aria (ad esempio puoi udire suoni al di sopra del fischio del vento).</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>2</level>
          <description>Percepisci una proprietà dell'aria (ad esempio se è respirabile in sicurezza).</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>4</level>
          <description>Apprendi tutte le proprietà mondane dell'aria. Hai un'intuizione su alcuni fatti che riguardano l'aria.</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>15</level>
          <description>Parli con l'aria.</description>
        </guideline>    
      </guidelines>
    </arts_guideline>
    <arts_guideline>
      <arts><form>Auram</form><technique>Muto</technique></arts>
      <description>
        <p>Trasformare una sola proprietà dell'aria abbassa generalmente il livello di una Magnitudine.</p>
        <p>I fallimenti critici in Muto Auram possono tramutare temporaneamente il lanciatore in aria, o l'aria in qualcosa di indesiderato.</p>
      </description>
      <guidelines>
        <guideline>
          <level>Generico</level>
          <description>Trasforma l'aria in un gas che infligge (+ livello) danni.</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>3</level>
          <description>Trasforma una quantità d'aria in un'altra forma d'aria.</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>4</level>
          <description>Trasforma una quantità d'aria in un altro elemento (fuoco, terra o acqua).</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>5</level>
          <description>Trasforma una quantità d'aria in una mescolanza di elementi.</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>5</level>
          <description>Trasforma una quantità d'aria in qualcosa di leggermente innaturale.</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>10</level>
          <description>Trasforma una quantità d'aria in qualcosa di completamente innaturale.</description>
        </guideline>
      </guidelines>
    </arts_guideline>
    <arts_guideline>
      <arts><form>Auram</form><technique>Perdo</technique></arts>
      <description>
        <p>Causare la distruzione dell'aria con grande precisione aumenta la Magnitudine di 1.</p>
      </description>
      <guidelines>
        <guideline>
          <level>3</level>
          <description>rende l'aria soffocante e di difficile respirazione.</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>4</level>
          <description>Distrugge l'acqua ferma.</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>4</level>
          <description>Distrugge un fenomeno atmosferico minore: brezza, foschia, pioggerella.</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>4</level>
          <description>Riduce l'intensità di un fenomeno atmosferico di una Magnitudine (ad esempio, da molto intenso a intenso o da normale a minore).</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>5</level>
          <description>Distrugge un fenomeno atmosferico intenso: tuono assordante, pioggia torrenziale, nebbia impenetrabile, bufera.</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>5</level>
          <description>Distrugge un tipo di aria debilitante: puzza nociva, veleno blando ecc.</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>15</level>
          <description>Distrugge un fenomeno atmosferico molto intenso: uragano, fulmini, tornado.</description>
        </guideline>
      </guidelines>
    </arts_guideline>
    <arts_guideline>
      <arts><form>Auram</form><technique>Rego</technique></arts>
      <description>
        <p>Rego Auram permette al Magus di controllare i fenomeni atmosferici esistenti. Non consente di creare una brezza, ma è possibile dirigere il corso di una tempesta,
        compreso far iniziare e finire la pioggia a comando.</p>
        <p>Controllare una quantità d'aria con grande forza o precisione alza la Magnitudine dell'incantesimo di 1.</p>
      </description>
      <guidelines>
        <guideline ward="true">
          <level>Generico</level>
          <description>Difesa contro creature d'aria appartenenti a un Reame (Divino, Fatato, Infernale, Magico) con potenza pari o inferiore al livello dell'incantesimo
          (Portata Tocco, Durata Cerchio, Bersaglio Circolo).</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>2</level>
          <description>Controlla un fenomeno atmosferico minore.</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>3</level>
          <description>Controlla un fenomeno atmosferico normale.</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>3</level>
          <description>Difende qualcuno contro un tipo di fenomeno atmosferico minore.</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>4</level>
          <description>Controlla un fenomeno atmosferico intenso.</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>4</level>
          <description>Difende qualcuno contro un tipo di fenomeno atmosferico normale.</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>5</level>
          <description>Controlla un fenomeno atmosferico molto intenso.</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>5</level>
          <description>Difende qualcuno contro un tipo di fenomeno atmosferico intenso.</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>10</level>
          <description>Difende qualcuno contro un tipo di fenomeno atmosferico molto intenso.</description>
        </guideline>    
      </guidelines>
    </arts_guideline>
    <arts_guideline>
      <arts><form>Corpus</form><technique>Creo</technique></arts>
      <description>
        <p>Molti incantesimi Creo Corpus raggiungono il massimo dell'efficacia come rituali. A meno che non si diversamente indicato, un incantesimo di guarigione lanciato come rituale
        con Durata diversa da Istantaneo sospende il processo di guarigione, dunque alla fine della Durata le ferite sono fresche come al momento del lancio. Nessun incantesimo Ermetico
        può ripristinare i livelli di fatica.</p>
        <p>Un incantesimo in grado di guarire qualcosa guarisce anche versioni meno serie della stessa cosa: dunque, se può guarire Ferite Medie guarisce anche quelle Leggere.</p>
        <p>Un incantesimo per le ferite non cura però le malattie, a prescindere dal livello, e viceversa.</p>
        <p>Le caratteristiche fisiche sono Fortitudo, Vigor, Dexteritas e Celeritas, e possono essere influenzate e migliorate dalla magia Corpus.</p>
        <p>I fallimenti critici in Creo Corpus infliggono sovente danni invece di guarirli.</p>
        <p>Gli incantesimi Creo Animal possono fungere da guida ed esempi per incantesimi Creo Corpus.</p>
      </description>
      <guidelines>
        <guideline>
          <level>1</level>
          <description>Concede a un personaggio un bonus di +1 ai tiri per il Recupero.</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>2</level>
          <description>Concede a un personaggio un bonus di +3 ai tiri per il Recupero.</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>2</level>
          <description>Preserva un cadavere dalla decomposizione.</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>3</level>
          <description>Concede a un personaggio un bonus di +6 ai tiri per il Recupero.</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>3</level>
          <description>Impedisce a tutte le ferite del Bersaglio di peggiorare.</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>4</level>
          <description>Concede a un personaggio un bonus di +9 ai tiri per il Recupero.</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>5</level>
          <description>Concede a un personaggio un bonus di +12 ai tiri per il Recupero.</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>5</level>
          <description>Crea un cadavere umano intero.</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>10</level>
          <description>Concede a un personaggio un bonus di +15 ai tiri per il Recupero.</description>
        </guideline>
        <guideline ritual="true">
          <level>15</level>
          <description>Cura una Ferita Leggera.</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>15</level>
          <description>Concede a un personaggio un bonus di +18 ai tiri per il Recupero.</description>
        </guideline>
        <guideline ritual="true">
          <level>15</level>
          <description>Risolve una crisi d'invecchiamento minore.</description>
        </guideline>
        <guideline ritual="true">
          <level>20</level>
          <description>Cura una Ferita Media.</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>20</level>
          <description>Cura gli effetti debilitanti di una malattia, veleno o ferita.</description>
        </guideline>
        <guideline ritual="true">
          <level>20</level>
          <description>Risolve una crisi d'invecchiamento seria.</description>
        </guideline>
        <guideline ritual="true">
          <level>25</level>
          <description>Cura una Ferita Grave. </description>
        </guideline>
        <guideline ritual="true">
          <level>25</level>
          <description>Ripristina un arto perduto.</description>
        </guideline>
        <guideline ritual="true">
          <level>25</level>
          <description>Risolve una crisi d'invecchiamento maggiore.</description>
        </guideline>
        <guideline ritual="true">
          <level>30</level>
          <description>Cura una Ferita Incapacitante.</description>
        </guideline>
        <guideline ritual="true">
          <level>30</level>
          <description>Aumenta una Caratteristica fisica di una persona di un punto, per un massimo di 0.</description>
        </guideline>
        <guideline ritual="true">
          <level>30</level>
          <description>Fa raggiungere a una persona la maturità fisica completa nel corso di un singolo giorno o notte. Questa maturazione accelerata si applica solo durante
          la Durata dell'incantesimo, quindi l'effetto completo richiede un incantesimo con Durata Sole lanciato all'inizio del giorno o della notte. Le persone non imparano 
          sotto l'influenza dell'incantesimo, e a questi fini la maturità completa si raggiunge attorno ai vent'anni.</description>
        </guideline>
        <guideline ritual="true">
          <level>30</level>
          <description>Risolve una crisi d'invecchiamento critica.</description>
        </guideline>
        <guideline ritual="true">
          <level>35</level>
          <description>Cura tutte le ferite.</description>
        </guideline>
        <guideline ritual="true">
          <level>35</level>
          <description>Risolve una crisi d'invecchiamento fatale.</description>
        </guideline>
        <guideline ritual="true">
          <level>35</level>
          <description>Aumenta una Caratteristica fisica di una persona di un punto, per un massimo di +1.</description>
        </guideline>
        <guideline ritual="true">
          <level>40</level>
          <description>Aumenta una Caratteristica fisica di una persona di un punto, per un massimo di +2.</description>
        </guideline>
        <guideline ritual="true">
          <level>45</level>
          <description>Aumenta una Caratteristica fisica di una persona di un punto, per un massimo di +3.</description>
        </guideline>
        <guideline ritual="true">
          <level>50</level>
          <description>Aumenta una Caratteristica fisica di una persona di un punto, per un massimo di +4.</description>
        </guideline>
        <guideline ritual="true">
          <level>55</level>
          <description>Aumenta una Caratteristica fisica di una persona di un punto, per un massimo di +5. Un ulteriore aumento non è nella natura umana, quindi non può
          essere effettuato con la Magia Creo.</description>
        </guideline>
        <guideline ritual="true">
          <level>70</level>
          <description>Resuscita i morti, fino a un certo punto (vedi <emphasis>Ombra della Vita Rinnovata</emphasis>).</description>
        </guideline>
      </guidelines>
    </arts_guideline>
    <arts_guideline>
      <arts><form>Corpus</form><technique>Intellego</technique></arts>
      <description>
        <p>Sigilli comuni negli incantesimi Intellego Corpus riportano solitamente le informazioni in modi strani o particolari.</p>
        <p>Come gran parte dei casi di Intellego, i fallimenti critici in Intellego Corpus forniscono di solito informazioni false.</p>
      </description>
      <guidelines>
        <guideline>
          <level>3</level>
          <description>Localizza una persona con cui hai una Connessione Arcana.</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>4</level>
          <description>Percepisci informazioni molto generali su un corpo.</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>5</level>
          <description>Percepisci un informazione specifica su un corpo.</description>
        </guideline>    
        <guideline>
          <level>5</level>
          <description>Parli con un corpo morto.</description>
        </guideline>    
        <guideline>
          <level>10</level>
          <description>Percepisci tutte le informazioni utili su un corpo.</description>
        </guideline>    
      </guidelines>
    </arts_guideline>
    <arts_guideline>
      <arts><form>Corpus</form><technique>Muto</technique></arts>
      <description>
        <p>Questi incantesimi trasformano le persone: ce ne sono di benefici per te e i tuoi compagni, e di dannosi per i tuoi nemici.</p>
        <p>Le trasformazioni non eliminano completamente la forma originale: qualcosa ne rimane sempre. Se trasformi in lupo un uomo grasso con
        un braccio solo, il lupo sarà grasso, maschio e con tre zampe.</p>
        <p>Le trasformazioni possono avere effetti permanenti letteri (o a volte gravi). Trascorrendo un mese o più come animale si inizia ad agire
        e pensare come tale, e alla fine, se si ha una volonta debole, l'identità umana si perde del tutto. Quando torna umano, il Bersaglio
        potrebbe mantenere temporaneamente o per sempre alcune caratteristiche dell'altra forma. A volte, dopo un periodo da coniglio, si mantengono
        una passione per le carote e orecchie più grandi del normale. Le trasformazioni possono essere insidiose.</p>
        <p>Gli incantesimi Muto Corpus non possono alterare la mente di una persona, quindi lasciano immutate inteligenza e coscienze. I Magi in forma
        animale possono lanciare incantesimi, ma subiscono la normale penalità di -15 perché non hanno mani ne voce. La persona trasformata ottiene
        qualsiasi abilità dell'aspetto animale, ma potrebbe volerci circa un giorno di esperinza perché si abitui a usarla.</p>
        <p>Trasformare l'equipaggiamento assieme al corpo richiede dei requisiti; ad esempio, è necessario un requisito di lancio Animal per il cuoio,
        Aquam per eventuali liquidi portati e Terram per gli oggetti di metallo (comprese le borchie delle corazze). Gli oggetti vengono trasfromati
        solo se sono indossati, non basta tenerli in mano. In termini semplici possono non trasformarsi per due motivi: perché scegli di non usare i
        requisiti di lancio o perché il Cantastorie stabilisce che non fanno parte integrante dell'equipaggiamento indossato. Gli oggetti non
        trasformati cadono a terra.</p>
        <p>Alcuni incantesimi di mutazione permettono di assumere di nuovo l'aspetto normale concentrandosi. Mentre ti concentri, rimuovi un oggetto
        simbolico per spezzare l'incantesimo in questo modo: se lo lanci senza di essi, devi disperdere la magia con Perdo Vim o attendere che termini
        la durata.</p>
        <p>I fallimenti critici in Muto Corpus possono portare a una durata indefina e dimostrarsi ardui da disperdere.</p>
      </description>
      <guidelines>
        <guideline>
          <level>2</level>
          <description>Trasforma una persona in moda da conferirle un abilità minore.</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>3</level>
          <description>Cambia completamente aspetto o taglia di una persona (che deve comunque mantenere la forma umana).</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>5</level>
          <description>Rende un corpo resistente al danno (+1 Assorbimento).</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>10</level>
          <description>Rrasforma un umano in un animale terrestre (con requisito Animal).</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>10</level>
          <description>Rende un corpo resistente al danno (+2 Assorbimento).</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>15</level>
          <description>Rende un corpo resistente al danno (+3 Assorbimento).</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>20</level>
          <description>Trasforma un umano in un uccello o pesce (requisito Animal).</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>20</level>
          <description>Rende un corpo resistente al danno (+4 Assorbimento).</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>25</level>
          <description>Trasforma un umano in oggetto solido inanimanto (requisito Terram).</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>25</level>
          <description>Rende un corpo resistente al danno (+5 Assorbimento).</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>25</level>
          <description>Trasforma un umano in una pianta (requisito Herbam).</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>30</level>
          <description>Trasforma un umano in un oggetto inconsistente (requisito Auram).</description>
        </guideline>
      </guidelines>
    </arts_guideline>
    <arts_guideline>
      <arts><form>Corpus</form><technique>Perdo</technique></arts>
      <description>
        <p>Questi incantesimi infliggono danni diretti e spesso permanenti, a meno che non vengano guariti con altre magie.</p>
        <p>Le malattie causate dalla magia hanno un Fattore Difficoltà base di 6, che si alza di 1 per ogni Magnitudine di 
        cui si alza il livello dell'incantesimo. Non è possibile ridurre il livello riducendo il Fattore Difficoltà.</p>
      </description>
      <guidelines>
        <guideline>
          <level>3</level>
          <description>Infligge danno superficiale a un corpo (ad esempio rimuove i capelli).</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>4</level>
          <description>Infligge a una persona dolore, ma nessun danno reale.</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>5</level>
          <description>Infligge una Ferita Leggera.</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>5</level>
          <description>Distrugge un cadavere.</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>5</level>
          <description>Ferisce una persona in modo da ostacolarla senza danneggiarla: ad esempio la azzoppa o ne annebbia la vista. Guarisce come una Ferita Leggera.</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>10</level>
          <description>Infligge una Ferita Media.</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>10</level>
          <description>Causa la perdita di una livello di Fatica.</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>15</level>
          <description>Fa invecchiare di cinque anni.</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>15</level>
          <description>Menoma un arto, in modo che sia inutilizzabile ma possa guarire. Guarisce come una Ferita Media.</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>15</level>
          <description>Distrugge uno dei sensi secondari di una persona.</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>15</level>
          <description>Infligge una Ferita Grave.</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>20</level>
          <description>Distrugge uno dei sensi principali di una persona. Guarisce come una Ferita Grave.</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>20</level>
          <description>Infligge una malattia grave.</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>20</level>
          <description>Distrugge o mozza un arto in modo che non possa guarire naturalmente.</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>20</level>
          <description>Infligge una Ferita Incapacitante.</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>30</level>
          <description>Uccide una persona.</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>40</level>
          <description>Distrugge una proprietà di una persona, come il peso o la solidità.</description>
        </guideline>
      </guidelines>
    </arts_guideline>
    <arts_guideline>
      <arts><form>Corpus</form><technique>Rego</technique></arts>
      <description>
        <p>I fallimenti critici in Rego Corpus prendono spesso il controllo del lanciatore e lo muovono in maniera indesiderata.</p>
      </description>
      <guidelines>
        <guideline ward="true">
          <level>Generico</level>
          <description>Difesa contro le creature associate a Corpus di una Reame (Divino, Fatato, Infernale o Magico) con potenza inferiore
          al livello dell'incantesimo. Nota che i Magi Ermetici non hanno Potenza quindi non sono influenzati da tali incantesimi
          (Portata Tocco, Durata Cerchio, Bersaglio Circolo).</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>2</level>
          <description>Il Bersaglio perde il controllo di una parte del corpo.</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>3</level>
          <description>Muove un Bersaglio lentamente in una direzione finché la superficie su cui si sposta ne mantiene il peso.</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>4</level>
          <description>Controlla a grandi linee i movimenti fisici del Bersaglio.</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>4</level>
          <description>Muove un Bersaglio lentamente in qualsiasi direzione tu desideri.</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>4</level>
          <description>Muove un Bersaglio lentamente, diritto o in un'altra direzione, su superfici che non lo sostengono.</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>5</level>
          <description>Tiene immobile il corpo del Bersaglio.</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>5</level>
          <description>Muove un Bersaglio lentamente in qualsiasi direzione tu desideri, anche se il Bersaglio non ha un sostegno.</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>10</level>
          <description>Controlla i movimenti del Bersaglio.</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>10</level>
          <description>Elimina le penalità di Fatica e ferite.</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>10</level>
          <description>Anima un cadavere.</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>10</level>
          <description>Trasporta il Bersaglio istantamente di un massimo di 5 passi.</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>15</level>
          <description>Dirige il flusso delle energie corporee.</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>15</level>
          <description>Muove un Bersaglio rapidamente in qualsiasi direzione tu desideri.</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>15</level>
          <description>Trasporta il Bersaglio istantameneamente di un massimo di 50 passi.</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>15</level>
          <description>Difende un Bersaglio da altri esseri umani. Nota che per respingere un Magus Ermetico la difesa deve penetrarne la Resistenza alla Magia.</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>20</level>
          <description>Trasporta il Bersaglio istantaneamente di un massimo di 500 passi.</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>25</level>
          <description>Trasporta il Bersaglio istantaneamente di un massimo di una lega.</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>30</level>
          <description>Trasporta il Bersaglio istantaneamente di un massimo di sette leghe.</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>35</level>
          <description>Trasporta il Bersaglio istantaneamente in un luogo con cui hai una Connessione Arcana.</description>
        </guideline>
      </guidelines>
    </arts_guideline>
    <arts_guideline>
      <arts><form>Herbam</form><technique>Creo</technique></arts>
      <description>
        <p>Questi incantesimi creano e guariscono piante. Per creare cibo nutriente è necessario ricorrere ai rituali;
        i livelli indicati di seguito si riferiscono alle parti fogliose.</p>
        <p>Si possono creare piante vive o morte con uguale facilità. Per creare prodotti di Herbam trattati (come legno
        tagliato, un pasto vegetariano, tessuti di lino o cotone) aggiungi una Magnitudine al livello necessario per
        creare la quantità equivalente di piante vive o morte non trattate. Per creare prodotti di Herbam trattati e
        lavorati, come vestiti o mobili aggiungi 2 gradi.</p>
        <p>Un singolo incantesimo genera solo un tipo di prodotto vegetale.</p>
        <p>I fallimenti critici in Creo Herbam possono creare piante sbagliate, o crearle nei luoghi sbagliati.</p>
      </description>
      <guidelines>
        <guideline>
          <level>1</level>
          <description>Fa in modo che una pianta cresca forte per la durata dell'incantesimo. Questa linea guida può
          influenzare una pianta grande fino a un massimo di dieci passi in qualsiasi direzione, come un grosso albero
          (quindi include l'aumento di taglia di +3).</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>1</level>
          <description>Crea un prodotto vegetale come un frutto o una foglia.</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>1</level>
          <description>Crea una pianta.</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>1</level>
          <description>Impedisce a una pianta di ammalarsi.</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>2</level>
          <description>Crea un prodotto vegetale trattato, come un asse di legno.</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>3</level>
          <description>Crea legno in forma innaturale, come un muro o un ponte viventi.</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>15</level>
          <description>Porta una pianta alla maturità in un singolo giorno o notte. La crescita accelerata avviene solo 
          durante l'incantesimo, quindi per la maturità completa è necessario un incantesimo con Durata Sole lanciato 
          subito dopo l'alba o il tramonto.</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>20</level>
          <description>Porta una pianta alla maturità in circa due ore.</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>25</level>
          <description>Porta una pianta alla maturità in circa dieci diametri (20 minuti).</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>30</level>
          <description>Porta una pianta alla maturità in un singolo diametro.</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>40</level>
          <description>Porta una pianta alla maturità in un attimo.</description>
        </guideline>
      </guidelines>
    </arts_guideline>
    <arts_guideline>
      <arts><form>Herbam</form><technique>Intellego</technique></arts>
      <description>
        <p>Com'è comune con la magia Intellego, i fallimenti critici in Intellego Herbam forniscono generalmente informazioni false.</p>
       </description>
      <guidelines>
        <guideline>
          <level>1</level>
          <description>Ottieni una conoscenza intuitiva di una pianta (ad esempio, sai se con una determinata azione la danneggieresti).</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>2</level>
          <description>Individua una pianta.</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>3</level>
          <description>Apprendi informazioni generali o un singolo fatto specifico su una pianta o un oggetto fatto con prodotti vegetali.</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>4</level>
          <description>Apprendi tutti gli aspetti mondani di una pianta o di un oggetto ottenuto da prodotti vegetali.</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>15</level>
          <description>Parla con una pianta.</description>
        </guideline>
    </guidelines>
    </arts_guideline>
    <arts_guideline>
      <arts><form>Herbam</form><technique>Muto</technique></arts>
      <description>
        <p>Queste linee guida presumono che quando trasformi una pianta, essa rimanga in qualche modo una pianta. Trasformarlo in qualcosa d'altro 
        richiede un incantesimo di una Magnitudine più alta della linea guida più appropriata all'azione. Trasformare piante in materiale trattato
        o finito (ad esempio mobili, un pasto vegetariano, stoffa di lino o cotone) aggiunge una Magnitudine al livello necessario a trasformare 
        piante in altre piante naturali e non trattate.</p>
        <p>I fallimenti critici in Muto Herbam possono trasformare il lanciatore in una pianta, o il bersaglio in una pianta animata ostile al lanciatore.</p>
      </description>
      <guidelines>
        <guideline>
          <level>3</level>
          <description>Trasforma una pianta o un prodotto di origine vegetale.</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>4</level>
          <description>Trasforma una pianta o un prodotto di origine vegetale in metallo o pietra (requisito Terram).</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>4</level>
          <description>Risveglia la coscienza di una pianta (requisito Mentem).</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>5</level>
          <description>Consente a una pianta di piegarsi o torcersi rapidamente sul posto.</description>
        </guideline>
    </guidelines>
    </arts_guideline>
    <arts_guideline>
      <arts><form>Herbam</form><technique>Perdo</technique></arts>
      <description>
        <p>Questi incantesi distruggono piante e materiale vegetale e, poiché molti oggetti sono di legno,
        spesso possono essere piuttosto devastanti. Le linee guida fornite sono per distruggere il legno
        morto. Con quello vivo è di solito più difficile: aggiungi una Magnitudine.</p>
        <p>I fallimenti critici in Perdo Herbam distruggono solitamente la cosa sbagliata, magari uno dei vestiti del lanciatore.</p>
      </description>
      <guidelines>
        <guideline>
          <level>2</level>
          <description>Fa cadere le foglie da una pianta.</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>3</level>
          <description>Rovina un piccolo quantitativo di cibo.</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>4</level>
          <description>Distrugge un piccolo quantitativo di legno morto.</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>5</level>
          <description>Distrugge una pianta.</description>
        </guideline>
      </guidelines>
    </arts_guideline>
    <arts_guideline>
      <arts><form>Herbam</form><technique>Rego</technique></arts>
      <description>
        <p>La difficoltà per controllare il legno vivo o morto è la stessa.</p>
        <p>I fallimenti critici in Rego Herbam causano di solito un comportamento del legno opposto ai desideri del lanciatore.</p>
      </description>
      <guidelines>
        <guideline ward="true">
          <level>Generico</level>
          <description>difesa contro creature associate al legno appartenenti a un Reame (Divino, Fatato, Infernale, Magico)
          con potenza inferiore del livello dell'incantesimo (Portata Tocco, Durata Cerchio, Bersaglio Circolo).</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>3</level>
          <description>Controlla un piccolo quantitativo di legna.</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>4</level>
          <description>Devia un singolo attacco di un arma di legno.</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>4</level>
          <description>Controlla un intera pianta, muovendola come desideri; se ha le radici, rimane radicata.</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>5</level>
          <description>Controlla un intera pianta, muovendola come desideri; non è necessario che resti radicata.</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>5</level>
          <description>Evoca una pianta mobile.</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>10</level>
          <description>Fa si che una pianta o un prodotto vegetale possa muoversi con convinzione e inteligenza, senza che sia richiesto il tuo controllo costante.</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>15</level>
          <description>Difende qualcuno contro prodotti vegetali mondani.</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>15</level>
          <description>Fa fiorire un albero fuori stagione in un attimo.</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>15</level>
          <description>Intesse filo facendone una tunica.</description>
        </guideline>
      </guidelines>
    </arts_guideline>
    <arts_guideline>
      <arts><form>Ignem</form><technique>Creo</technique></arts>
      <description>
        <p>Incantesimi che creano il fuoco sono armi versatili, che distruggono i viventi, non morti, edifici e il morale del nemico.
        Facendovi troppo affidamento, però, si corre un rischio con i fallimenti critici: il fuoco non perdona chi perde il controllo,
        e c'è sempre la possibilità di incendiarsi da soli.</p>
        <p>Sigilli tipici di incantesimi Creo Ignem sono fiamme di colori o forme specifiche, o con odori insoliti.</p>
      </description>
      <guidelines>
        <guideline>
          <level>1</level>
          <description>Crea luce equivalente a un chiaro di luna.</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>2</level>
          <description>Crea luce equivalente a una candela.</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>2</level>
          <description>Rende un oggetto caldo al tocco.</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>2</level>
          <description>Incendia un oggetto estremamente infiammabile, come dell'olio o una miccia.</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>3</level>
          <description>Crea luce equivalente a una torcia.</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>3</level>
          <description>Rende un oggetto rovente al tocco.</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>3</level>
          <description>Incendia un oggetto molto infiammabile, come una pergamena.</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>4</level>
          <description>crea fuoco che infligge +5 danni.</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>4</level>
          <description>Crea luce equivalente a una giornata nuvolosa. </description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>4</level>
          <description>Incendia un oggetto infiammabile, come legno secco o della carbonella.</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>4</level>
          <description>Rende un oggetto così caldo da far bollire l'acqua.</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>5</level>
          <description>Crea un fuoco che infligge +10 danni.</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>5</level>
          <description>Crea un fuoco che infligge +5 danni in una forma innaturale, come un cerchio, un lenzuolo, o in modo che copra un oggetto
          (le forme puramente decorative sono gratuite).</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>5</level>
          <description>Crea luce equivalente a quella solare in una giornata tersa. </description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>5</level>
          <description>Incendia un oggetto leggermente infiammabile, come del cuoio o del legno bagnato. </description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>5</level>
          <description>Rende un oggetto incandescente.</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>10</level>
          <description>Crea un fuoco che infligge +15 danni.</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>10</level>
          <description>Crea un fuoco che infligge +10 danni in una forma innaturale. </description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>10</level>
          <description>Incendia un oggetto a mala pena infiammabile come un corpo umano. </description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>10</level>
          <description>Riscalda un oggetto al punto di sciogliere il piombo.</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>15</level>
          <description>Crea un fuoco che infligge +20 danni.</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>20</level>
          <description>Crea un fuoco che infligge +25 danni.</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>20</level>
          <description>Crea un fuoco che infligge +20 danni in una forma innaturale.</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>25</level>
          <description>Crea un fluoco che infligge +30 danni.</description>
        </guideline>
      </guidelines>
    </arts_guideline>
    <arts_guideline>
      <arts><form>Ignem</form><technique>Intellego</technique></arts>
      <description>
        <p>I fallimenti critici in Intellego Ignem forniscono di solito informazioni false, ma possono anche rendere
        il lanciatore incapace di individuare colore o fiamme per un certo periodo.</p>
      </description>
      <guidelines>
        <guideline>
          <level>1</level>
          <description>Percepisci una caratteristica di un fuoco.</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>1</level>
          <description>Individua un fuoco.</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>2</level>
          <description>percepisci tutte le caratteristiche mondane di un fuoco.</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>2</level>
          <description>Sei consapevole di tutti i fuochi nell'area Bersaglio.</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>2</level>
          <description>Vedi un fuoco con cui hai una Connessione Arcana.</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>2</level>
          <description>Percepisci i livelli di calore.</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>4</level>
          <description>Vedi chiaramente attraverso le fiamme (può essere necessario un requisito Auram se è presente anche del fumo).</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>4</level>
          <description>Apprendi le proprietà magiche di un fuoco.</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>10</level>
          <description>Vedi un fuoco con cui hai una Connessione Arcana e tutto ciò che illumina (per esempio un fuoco da campo e tutto ciò che rientra nel suo cerchio di luce).</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>20</level>
          <description>Parli con un fuoco.</description>
        </guideline>
      </guidelines>
    </arts_guideline>
    <arts_guideline>
      <arts><form>Ignem</form><technique>Muto</technique></arts>
      <description>
        <p>L'intensità di un fuoco influenza anche la capacità di mutarlo.</p>
        <p>Per ogni 5 punti di cui il danno del fuoco supera +5, aggiungi una Magnitudine al livello dell'incantesimo.</p>
      </description>
      <guidelines>
        <guideline>
          <level>1</level>
          <description>Cambia una caratteristica di un fuoco nell'area Bersaglio (ad esempio lo rende più vivido o gli fa produrre più fumo).</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>1</level>
          <description> Trasforma totalmente un fuoco in un altro fuoco naturale (cambiandone una o anche tutte le caratteristiche).</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>3</level>
          <description>trasforma un fuoco in modo leggermente innaturale (ad esempio colora le fiamme o fa profumare il fumo di rose). Può richiedere requisiti.</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>4</level>
          <description>trasforma un fuoco in modo completamente innaturale (ad esempio con fiamme multi colori che formano immagini mentre il crepitare del fuoco produce musica).
          Richiede spesso requisiti.</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>5</level>
          <description>Trasforma un fuoco in un esempio naturale di un altro elemento.</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>10</level>
          <description>Trasforma un fuoco in un esempio innaturale di un altro elemento, con il requisito appropriato.</description>
        </guideline>
      </guidelines>
    </arts_guideline>
    <arts_guideline>
      <arts><form>Ignem</form><technique>Perdo</technique></arts>
      <description>
        <p>L'intensità del fuoco influenza anche la capacità di distruggerlo. Per ogni 5 punti in cui il danno del fuoco supera +5 aggiungi una Magnitudine al livello dell'incantesimo.</p>
        <p>I fallimenti critici in Perdo Ignem possono creare fuoco invece di distruggerlo, o congelare il lanciatore.</p>
      </description>
      <guidelines>
        <guideline>
          <level>2</level>
          <description>Riduce considerevolmente la luce in un area.</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>3</level>
          <description>Estingue completamente la luce in un area.</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>3</level>
          <description>Riduce la taglia di un fuoco senza distruggerlo del tutto.</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>4</level>
          <description>Spegne un fuoco, le cui ceneri diventano appena calde.</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>4</level>
          <description>Raffredda un oggetto.</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>4</level>
          <description>Raffredda una persona in modo che perda un livello di Fatica.</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>5</level>
          <description>Raffreda parecchio un oggetto (ad esempio, gela l'acqua).</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>5</level>
          <description>Raffredda una persona in modo che subisca +5 danni.</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>10</level>
          <description>Distrugge un aspetto di un fuoco (ad esempio, la luce o il calore).</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>10</level>
          <description>Raffredda una persona così tanto da infliggerle +10 danni.</description>
        </guideline>
      </guidelines>
    </arts_guideline>
    <arts_guideline>
      <arts><form>Ignem</form><technique>Rego</technique></arts>
      <description>
        <p>L'intensità di un fuoco influenza anche la capacità di controllarlo. Per ogni 5 punti di cui il danno del fuoco supera +5, aggiungi una Magnitudine al livello dell'incantesimo.</p>
        <p>Gli incantesimi Rego Ignem possono controllare luce e calore come fanno col fuoco.</p>
        <p>Con il fallimento critico in Rego Ignem, il fuoco fa di solito esattamente ciò che il lanciatore non vuole.</p>
      </description>
      <guidelines>
        <guideline ward="true">
          <level>Generico</level>
          <description>difesa contro creature di fuoco appartenenti a un Reame (Divino, Fatato, Infernale, Magico) con potenza pari o 
          inferiore al livello dell'incantesimo (Portata Tocco, Durata Cerchio, Bersaglio Circolo).</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>3</level>
          <description>Controlla un fuoco in modo naturale (ad esempio, controlla la direzione delle fiamme).</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>3</level>
          <description>Sposta un fuoco rapidamente in modo che continui a bruciare naturalmente.</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>4</level>
          <description>Controlla un fuoco in modo leggermente innaturale (ad esempio, gli impedisce di bruciare una persona).</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>10</level>
          <description>Controlla un fuoco in modo molto innaturale (ad esempio, gli dà l'aspetto di una forma umanoide danzante).</description>
        </guideline>
      </guidelines>
    </arts_guideline>
    <arts_guideline>
      <arts><form>Imaginem</form><technique>Creo</technique></arts>
      <description>
        <p>Questi incantesimi creano e riparano immagini. È importante ricordare che gli incantesimi Creo Imaginem creano solo le immagini,
        non le cose in sé: l'immagine di un secchio non trattiene l'acqua versata, né l'immagine di un cavallo sarà in grado di sorreggere
        un cavaliere. Questo è spesso il primo (e più importante) indizio che l'immagine è solo un'illusione. D'altro canto, l'illusione di
        un muro può sembrare solida, ma non farà resistenza se qualcuno ci infla una mano.</p>
        <p>Aumentare la complessità di una creazione sensoriale, come creare un immagine che si muove o che pronuncia parole chiare invece
        di rumore, aggiunge una Magnitudine. Far muovere un'immagine o far udire dei suoni nel modo da te voluto mentre ti concentri agginge
        due Magnitudini. Inoltre, anche immagini molto complicate (come un ponte con decorazioni sfarzose) sono generalmente di una Magnitudine
        più alta.</p>
        <p>I sigilli arcani possono essere molto ovvi negli incantesimi Creo Imaginem. Le illusioni hanno di solito dei piccoli tratti che le
        identificano come create da un determinato Magus. Ad esempio, quelle lanciate da Fortunatus di Jerbiton hanno spesso piccole icone
        religiose inserite nella struttura, dovete al modo in cui inventa gli incantesimi.</p>
        <p>I fallimenti critici in Creo Imaginem possono creare illusioni ovvie chiaramente collegate al lanciatore, facendo capire che è uno stregone.</p>
      </description>
      <guidelines>
        <guideline>
          <level>1</level>
          <description>Crea un'immagine che influnza un singolo senso.</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>2</level>
          <description>Crea un immagine che influenza due sensi.</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>3</level>
          <description>Crea un immagine che influenza tre sensi.</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>4</level>
          <description>Crea un immagine che influenza quattro sensi.</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>5</level>
          <description>Crea un immagine che influenza cinque sensi.</description>
        </guideline>
    </guidelines>
    </arts_guideline>
    <arts_guideline>
      <arts><form>Imaginem</form><technique>Intellego</technique></arts>
      <description>
        <p>Questi incantesimi sono generalmente meno correlati alle illusioni degli altri incantesimi Imaginem, perchè si individua un immagine senza 
        alterarla o controllarla. Essi migliorano i tuoi sensi immettendo immagini (solitamente sonore o visive) che normalmente non percepirebbero.</p>
        <p>Nota che vedere o udire qualcosa in un'altra stanza o a centinaia di chilometri non ha alcun effetto se in quel luogo non c'è luce o rumore.
        Come per gli incantesimi CrIm, ogni senso addizionale che vuoi percepire aumenta il livello di una Magnitudine.</p>
        <p>Come di consueto con la magia Intellego, i fallimenti critici in Intellego Imaginem forniscono di solito informazioni false.</p>
      </description>
      <guidelines>
        <guideline>
          <level>Generico</level>
          <description>Discerni illusioni causate da incantesimi di livello uguale o minore a quello di questo incantesimo (Bersaglio Visuale).</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>1</level>
          <description>Usi un senso a distanza.</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>1</level>
          <description>Memorizza o perfeziona i tuoi ricordi di un'immagine in cui ti sei appena imbattuto.</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>1</level>
          <description>Sei in modo di discernere le tue false immagini.</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>2</level>
          <description>Usi due sensi a distanza.</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>3</level>
          <description>Usi tre sensi a distanza.</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>3</level>
          <description>Migliora uno dei tuoi sensi in uno specifico modo (vedere chiaramente a distanza, vedere cose piccole o vedere al buio per esempio).</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>4</level>
          <description>Usi quattro sensi a distanza.</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>5</level>
          <description>Usi tutti i sensi a distanza.</description>
        </guideline>
      </guidelines>
    </arts_guideline>
    <arts_guideline>
      <arts><form>Imaginem</form><technique>Muto</technique></arts>
      <description>
        <p>Si tratta di illusioni utili e potenti, che alterano l'immagine visiva, il suono, l'odore o il gusto di un oggetto o un essere.
        L'immagine, senza la tua concentrazione, rimane inalterata e si adatta in maniera appropriata alle circostanze del caso. La riuscita
        del duplicato dipende dalle tue conoscenze dell'oggetto: ad esempio, se vuoi imitare la voce di una persona specifica, devi avere 
        familiarità con essa. Coloro che hanno profonda familiarità con il volto, la voce, la corporature o altri aspetti che stai imitando
        possono esserre in grado di scoprire l'illusione con mezzi mondani (“Duca Tybol, non avevate la cicatrice sulla guancia sinistra?”).</p>
        <p>Muto Imaginem, o qualsiasi altra magia Imaginem, non può prevaricare gli effetti del Dono, anche se può attenuarli leggermente.</p>
        <p>I fallimenti critici in Muto Imaginem cambiano spesso l'aspetto del lanciatore in modi pericolosi o imbarazzanti.</p>
      </description>
      <guidelines>
        <guideline>
          <level>1</level>
          <description>Cambia una sensazione di un oggetto (ad esempio, fa si che una foglia sembri una moneta), ma non il suo tipo (quindi l'aspetto non può diventare suono).</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>2</level>
          <description>Cambia due sensazioni di un oggetto.</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>3</level>
          <description>Cambia tre sensazioni di un oggetto.</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>4</level>
          <description>Cambia quattro sensazioni di un oggetto.</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>5</level>
          <description>Cambia un oggetto completamente, in tutti gli aspetti eccetto quello tattile.</description>
        </guideline>
      </guidelines>
    </arts_guideline>
    <arts_guideline>
      <arts><form>Imaginem</form><technique>Perdo</technique></arts>
      <description>
        <p>Oltre a distruggere immagini animate, questi incantesimi attenuano le proprietà sensoriali, rendendo il vino insapore,
        i passi silenziosi e i Magi invisibili. Distruggere immagini in movimento è più difficile: aggingi una Magnitudine agli incantesimi di questo tipo.</p>
        <p>Nota che in natura le immagini sono generate in maniera continua, quindi un incantesimo Perdo Imaginem con Durata Istantanea fa solo sfarfallare
        l'oggetto per un attimo. Se l'immagine deve scomparire per del tempo, è richiesta una durata maggiore.</p>
        <p>Nota anche che le ombre sono dovute alla presenza del corpo che blocca la luce: distruggere un ombra è quindi competenza di Creo Ignem,
        o magari Rego Ignem, non di Perdo Imaginem. Gli specchi invece riflettono le immagini sulla loro superficie, quindi un incantesimo che distrugge
        (o muta) l'immagine ha l'effetto anche su quella dello secchio.</p>
        <p>I fallimenti critici in Perdo Imaginem possono rendere l'immagine più intensa o distruggere quella sbagliata.</p>
      </description>
      <guidelines>
        <guideline>
          <level>2</level>
          <description>Distrugge la capacità di un oggetto di influenzare gusto o tatto.</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>3</level>
          <description>Distrugge la capacità di un oggetto di influenzare olfatto e udito.</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>3</level>
          <description>Distrugge la capacità di un oggetto di influenzare gusto e tatto.</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>4</level>
          <description>Distrugge la capacità di un oggetto di influenzare la vista.</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>4</level>
          <description>Distrugge la capacità di un oggetto di influenzare tre sensi fra gusto, tatto, olfatto e udito.</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>5</level>
          <description>Distrugge la capacità di un oggetto di influenzare quattro sensi.</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>10</level>
          <description>Distrugge la capacità di un oggetto di influenzare tutti e cinque i sensi.</description>
        </guideline>
    </guidelines>
    </arts_guideline>
    <arts_guideline>
      <arts><form>Imaginem</form><technique>Rego</technique></arts>
      <description>
        <p>Questi incantesimi fanno apparire le cose in un luogo diverso da dove sono in realtà. Come per CrIm e PeIm,
        influenzare le immagini in movimento è leggermente più difficile: aggiunge una Magnitudine all''incantesimo. 
        Aggiunge una alle linee guida anche se l'immagine deve cambiare assieme all'oggetto, e un'altra per ogni senso
        addizionale da influenzare.</p>
        <p>I fallimenti critici in Rego Imaginem controllano l'immagine sbagliata, o fanno all'immagine Bersaglio qualcosa di completamente inappropriato.</p>
      </description>
      <guidelines>
        <guideline>
          <level>2</level>
          <description>Fa apprire un oggetto (per un senso) a un massimo di un passo dalla posizione reale.</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>3</level>
          <description>Fa apparire un oggetto (per un senso) a un massimo di cinque passi dalla posizione reale.</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>3</level>
          <description>Fa sembrare che gli oggetti si muovano rapidamente in modo confusionario.</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>4</level>
          <description>fa apparire un oggetto (per un senso) a un massimo di quindici passi dalla posizione reale.</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>4</level>
          <description>Fa si che un oggetto appaia (per un senso) contenuto o aggregato a un altro oggetto definito al momento del
          lancio (ad esempio fa sembrare che una voce venga da dentro una borsa).</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>5</level>
          <description>Fa apparire un oggetto (per un senso) a un massimo di cento passi dalla posizione reale.</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>10</level>
          <description>Fa apparire un oggetto (per un senso) entro la Visuale della posizione reale.</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>15</level>
          <description>Fa apparire un oggetto (per un senso) in un luogo con cui il lanciatore ha una Connessione Arcana.</description>
        </guideline>
    </guidelines>
    </arts_guideline>
    <arts_guideline>
      <arts><form>Mentem</form><technique>Creo</technique></arts>
      <description>
        <p>Oltre a guarire la mente, questi incantesimi possono creare pensieri, emozioni e memorie nella testa di un'altra persona. 
        Queste creazioni interagiscono normalmente con gli altri pensieri del Bersaglio, e possono essere cambiate nel processo.</p>
        <p>Sigilli tipici per gli incantesimi Creo Mentem sono piccoli dettagli in ciò che viene creato. Ad esempio, potrebbe rimanere
        un'idea specifica di fondo nei ricordi che vengono creati.</p>
        <p>I fallimenti critici in Creo Mentem possono creare emozioni inappropriate nella mente del lanciatore.</p>
      </description>
      <guidelines>
        <guideline>
          <level>3</level>
          <description>Forma parole nella mente di un altro.</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>4</level>
          <description>Installa pensieri o emozioni nella mente di un altro.</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>5</level>
          <description>Crea un ricordo nella mente di un altro.</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>30</level>
          <description>Aumenta una Caratteristica mentale di una persona di un punto, per un massimo di 0.</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>35</level>
          <description>Aumenta una Caratteristica mentale di una persona di un punto, per un massimo di +1.</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>40</level>
          <description>Aumenta una Caratteristica mentale di una persona di un punto, per un massimo di +2.</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>45</level>
          <description>Aumenta una Caratteristica mentale di una persona di un punto, per un massimo di +3.</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>50</level>
          <description>Aumenta una Caratteristica mentale di una persona di un punto, per un massimo di +4.</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>55</level>
          <description>Aumenta una Caratteristica mentale di una persona di un punto, per un massimo di +5.</description>
        </guideline>
        </guidelines>
    </arts_guideline>
    <arts_guideline>
      <arts><form>Mentem</form><technique>Intellego</technique></arts>
      <description>
        <p>Questi incantesimi sono superbi per evitare la confusione delle interazioni sociali e l'infinito chiacchiericcio della feccia. Anche gli incantesimi InAn che influenzano
        la mente possono essere usati come idee e linee guida per questa sezione.</p>
        <p>Nota che la scrittura non contiene informazioni in sé, ed è in genere legata ad Animal, Herbam o Terram a seconda del materiale, non Mentem. Hai comunque bisogno di
        qualcuno che sappia tradurre, anche se puoi leggere la traduzione direttamente nella tua mente.</p>
        <p>Un incantesimo Mentem istantaneo può fornire risposta a una singola domanda, anche se non è necessario che la risposta sia breve; può illustrarti ad esempio i sentimenti
        che il Bersaglio prova verso suo padre, a prescindere dalla loro complessità, ma non ti dirà perché si sente in quel modo. Per scoprire numerose informazioni ci vuole tempo.</p>
        <p>Sigilli per incantesimi InMe implicano di solito una trasmissione particolare delle informazioni.</p>
        <p>I fallimenti critici di Intellego Mentem forniscono di solito informazioni errate.</p>
      </description>
      <guidelines>
        <guideline>
          <level>4</level>
          <description>Avverti lo stato di coscienza di un essere intelligente (ad esempio, sveglio, addormentato, in meditazione, morto, drogato, pazzo o comatoso).</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>5</level>
          <description>Avverti una singola emozione in un essere. Comprendi il significato dietro le parole pronunciate.</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>10</level>
          <description>Avverti tutte le emozioni in un essere.</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>10</level>
          <description>Scopri la verità in una frase.</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>15</level>
          <description>Parli con un qualsiasi umano.</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>15</level>
          <description>Leggi i pensieri superficiali di una persona.</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>15</level>
          <description>Estrai una singola risposta dalla mente di un Bersaglio.</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>20</level>
          <description>Leggi i ricordi degli ultimi giorni di una persona.</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>25</level>
          <description>Apprendi tutte le informazioni che desideri dalla mente di qualcuno.</description>
        </guideline>
      </guidelines>
    </arts_guideline>
    <arts_guideline>
      <arts><form>Mentem</form><technique>Muto</technique></arts>
      <description>
        <p>Gli incantesimi Muto Mentem danno a una mente proprietà che non avrebbe normalmente. Queste ricadopno sotto tre categorie.</p>
        <p>Per prima cosa si possono cambiare i ricordi. I ricordi si deteriorano naturalmente col tempo, ma non mutano radicalmente, quindi ciò rientra nel dominio di Muto.</p>
        <p>Secondo, le persone avvertono emozioni e pensieri che di solito non sentono; sono compresi i pensieri degli animali e cose simili.</p>
        <p>Terzo, proprietà non mentali, come dare un aspetto fisico alla mente, ma questi effetti sono molto difficili.</p>
        <p>I fallimenti critici in Muto Mentem possono cambiare la mente del lanciatore, quindi si tratta di una magia potenzialmente molto rischiosa.</p>
        <p>Concedere un senso magico a più persone ha un livello base maggiore di una Magnitudine rispetto a concederlo a una persona singola con Intellego,
        e ha come requisiti Intellego e la Forma appropriata. Gli aumenti relativi di Portata e Bersaglio aumentano il livello ulteriormente.</p>
      </description>
      <guidelines>
        <guideline>
          <level>1</level>
          <description>Effettua un cambiamento sottile nei ricordi di un evento.</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>2</level>
          <description>Effettua un grosso cambiamento nei ricordi di un evento.</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>3</level>
          <description>Effettua un grosso cambiamento nei ricordi di una serie di eventi.</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>3</level>
          <description>Effettua un grosso cambiamento nelle emozioni di una persona.</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>4</level>
          <description>Effettua grossi cambiamenti nei ricordi di un periodo della vita.</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>4</level>
          <description>Cambia completamente le emozioni di una persona.</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>10</level>
          <description>Riscrive completamente i ricordi di una persona.</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>15</level>
          <description>Rende visibile una mente o uno spirito (requisito Imaginem).</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>15</level>
          <description>Cambia completamente la mente di una persona.</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>20</level>
          <description>Rende solida una mente o uno spirito (requisito della Forma dell'aspetto).</description>
        </guideline>
      </guidelines>
    </arts_guideline>
    <arts_guideline>
      <arts><form>Mentem</form><technique>Perdo</technique></arts>
      <description>
        <p>Le emozioni riappaiono naturalmente in una persona, quindi gli incantesimi che le distruggono devono avere Durata continua per impedire che facciano ritorno.
        I ricordi non tornano naturalmente, quindi gli incantesimi con Durata Istantanea li rimuovono per sempre, anche se è possibile raccontare a una persona ciò che
        ha dimenticato o ricostruire il ricordo da memorie presenti, un incantesimo continuo, però, impedisce di apprendere nuovamente tali informazioni.</p>
        <p>I fallimenti critici in Perdo Mentem possono distruggere più del voluto, o eliminare elementi dalla mente del lanciatore.</p>
      </description>
      <guidelines>
        <guideline>
          <level>3</level>
          <description>Rimuove un dettaglio minore dai ricordi di una persona.</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>4</level>
          <description>Rimuove un dettaglio importante dai ricordi di una persona.</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>4</level>
          <description>Riduce una singola capacità mentale di una persona.</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>4</level>
          <description>Riduce l'intensità di tutte le emozioni di una persona.</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>5</level>
          <description>Placa un emozione di una persona.</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>10</level>
          <description>Rimuove un ricordo minore o breve dalla mente di una persona.</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>10</level>
          <description>Riduce tutte le capacità mentali di una persona.</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>15</level>
          <description>Rimuove un ricordo importante o lungo dalla mente di una persona.</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>15</level>
          <description>Rimuove tutte le emozioni di una persona.</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>15</level>
          <description>Fa impazzire una persona.</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>25</level>
          <description>Rende una persona un guscio senza mente.</description>
        </guideline>
      </guidelines>
    </arts_guideline>
    <arts_guideline>
      <arts><form>Mentem</form><technique>Rego</technique></arts>
      <description>
        <p>Gli incantesimi Rego Animal che riguardano la mente possono servire come linee guida per i livelli di incantesimo Rego Mentem.
        Molti mutamenti della mente sono effetti Rego, poiché sono stati che la mente può assumere in modo naturale.</p>
        <p>I fallimenti critici in Rego Mentem possono mutare lo stato mentale del Bersaglio in modo errato, o cambiare quello del lanciatore.</p>
      </description>
      <guidelines>
        <guideline ward="true">
          <level>Generico</level>
          <description>Difesa contro spiriti appartenenti a un Reame (Divino, Fatato, Infernale o Magico) con potenza inferiore al livello dell'incantesimo (Tocco, Cerchio, Circolo).</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>3</level>
          <description>Altera in maniera sottile lo stato mentale del Bersaglio.</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>4</level>
          <description>Controlla lo stato mentale del Bersaglio (ad esempio, sveglio, addormentato, confuso).</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>5</level>
          <description>Controlla un'emozione naturale, come calma o paura. Il Bersaglio deve avvertire l'emozione prima che tu possa controllarla.</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>5</level>
          <description>Controlla uno spirito disincarnato.</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>5</level>
          <description>Spinge una persona a un particolare tipo di risposta.</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>10</level>
          <description>Controlla un'emozione di una persona in modo innaturale, ad esempio aumenta il suo senso di coraggio dove invece è solitamente paurosa.</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>10</level>
          <description>Infonde una particolare emozione in tutte le risposte della persona.</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>15</level>
          <description>Controlla un essere umano fintanto che lo vedi.</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>15</level>
          <description>Evoca un fantasma.</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>20</level>
          <description>Impartisce a una persona un comando complesso, che quella cercherà di eseguire al meglio delle sue capacità.</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>25</level>
          <description>Controlla completamente le emozioni e la mente di una persona.</description>
        </guideline>
    </guidelines>
    </arts_guideline>
    <arts_guideline>
      <arts><form>Terram</form><technique>Creo</technique></arts>
      <description>
        <p>Creare terra con aspetto elaborato o con proprietà innaturali comporta una maggiorazione di una Magnitudine rispetto alle linee guida indicate.</p>
        <p>I sigilli arcani visibili comunemente negli incantesimi Creo Terram rendolo la creazione in qualche modo bizzarra, come del terriccio con colori o grana specifici.</p>
        <p>I fallimenti critici in Creo Terram possono seppellire il lanciatore sotto terra o pietra, creare il materiale sbagliato o farlo materializzare nel luogo errato.</p>
      </description>
      <guidelines>
        <guideline>
          <level>1</level>
          <description>Crea sabbia, terriccio, fango o argilla.</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>2</level>
          <description>Crea pietra o vetro.</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>3</level>
          <description>Crea metallo semplice.</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>15</level>
          <description>Crea metallo prezioso.</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>25</level>
          <description>Crea una gemma.</description>
        </guideline>
    </guidelines>
    </arts_guideline>
    <arts_guideline>
      <arts><form>Terram</form><technique>Intellego</technique></arts>
      <description>
        <p>Il livello degli incantesimi Intellego Terram non sono influenzati dal materiale del Bersaglio.</p>
        <p>I fallimenti critici in Intellego Terram forniscono solitamente informazioni errate.</p>
      </description>
      <guidelines>
        <guideline>
          <level>2</level>
          <description>Apprendi una caratteristica percepibile di un oggetto, che una persona con le abilità appropriate potrebbe determinare esaminandolo.</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>4</level>
          <description>Apprendi una caratteristica mondana di un oggetto.</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>4</level>
          <description>Vedi un oggetto e l'ambiente circostante.</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>5</level>
          <description>Apprendi tutti i componenti di una lega o materiale complesso.</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>10</level>
          <description>Apprendi tutte le proprietà naturali di un oggetto.</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>15</level>
          <description>Percepisci tutte le proprietà mondane di un oggetto complesso.</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>20</level>
          <description>Apprendi le proprietà magiche di un oggetto.</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>20</level>
          <description>Rende i tuoi sensi immuni alla terra, ad esempio permettendoti di vedere attraverso una roccia.</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>20</level>
          <description>Parli con una roccia naturale, ad esempio un masso.</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>25</level>
          <description>Parli con una roccia lavorata, ad esempio una statua.</description>
        </guideline>    
      </guidelines>
    </arts_guideline>
    <arts_guideline>
      <arts><form>Terram</form><technique>Muto</technique></arts>
      <description>
        <p>I Bersagli elencati sotto si riferiscono al terriccio. Per trasformazioni da o verso sabbia, fango o argilla, usa la stessa Magnitudine;
        per pietra o vetro, aggiungi una Magnitudine; per metallo o pietre preziose, aggiungi due Magnitudini. Questi modificatori si applicano una
        singola volta, quindi per trasformare un metallo in un altro sono richiesti solo due Magnitudini in più.</p>
        <p>Le quantità massime e minime dei materiali che è possibile trasformare sono limitate dalle linee guida; dunque con un singolo base è
        possibile trasformare un passo cubo di pietra in un cubo di gemme di lato un pollice.</p>
        <p>I fallimenti critici gravi in Muto Terram tendono a trasformare il lanciatore in metallo o pietra, quelli di minore importanza trasformano
        il Bersaglio sbagliato o tramutano le cose nel modo errato.</p>
      </description>
      <guidelines>
        <guideline>
          <level>1</level>
          <description>Cambia una proprietà del terriccio.</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>2</level>
          <description>Trasforma il terriccio in un altro tipo di terra naturale (ad esempio la sabbia in argilla).</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>3</level>
          <description>Trasforma il terriccio in modo leggermente innaturale (possono esserre richiesti requisiti).</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>3</level>
          <description>Trasforma il terriccio in liquido o gas (con requisiti).</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>3</level>
          <description>Trasforma il terriccio in pietra o viceversa.</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>4</level>
          <description>Trasforma il terriccio in modo molto innaturale (spesso sono richiesti requisiti).</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>4</level>
          <description>Trasforma il terriccio in un composto di liquidi, solidi e gas (con requisiti).</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>4</level>
          <description>Trasforma il terriccio in una pianta (con requisiti).</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>4</level>
          <description>Fa crescere qualcosa di otto volte il suo volume precedente.</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>5</level>
          <description>Trasforma il terriccio in un linquido o gas leggermente innaturale (con requisiti).</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>5</level>
          <description>Trasforma il terriccio in un animale (con requisiti).</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>10</level>
          <description>Trasforma il terriccio in un liquido o gas molto innaturale (con requisiti).</description>
        </guideline>
      </guidelines>
    </arts_guideline>
    <arts_guideline>
      <arts><form>Terram</form><technique>Perdo</technique></arts>
      <description>
        <p>Per distruggere sabbia, fango o argilla, usa lo stesso livello necessario a distruggere la terra; per pietra o vetro aggiungi una Magnitudine;
        per metallo o gemme aggiungi due Magnitudini.</p>
        <p>Oltre a distruggere la cosa sbagliata, i fallimenti critici in Perdo Terram possono distruggere il terreno su cui poggia il lanciatore,
        oppure oggetti di metallo che egli tiene in mano.</p>
      </description>
      <guidelines>
        <guideline>
          <level>2</level>
          <description>Indebolisce il terriccio.</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>3</level>
          <description>Distrugge il terriccio.</description>
        </guideline>
      </guidelines>
    </arts_guideline>
    <arts_guideline>
      <arts><form>Terram</form><technique>Rego</technique></arts>
      <description>
        <p>Di seguito sono elencate le linee guida per controllare terriccio, sabbia, fango o argilla. Agginugi una Magnitudine per controllare pietra o vetro
        e due per metallo e gemme. Manipolare oggetti con grande precisione può richiedere altre Magnitudini, a seconda dell'accuratezza richiesta.</p>
        <p>I fallimenti critici in Rego Terram risultano spesso in grandi ammassi di pietre volanti che piovono sul lanciatore.</p>
      </description>
      <guidelines>
        <guideline ward="true">
          <level>Generico</level>
          <description>Difesa contro creature di pietra appartenenti a un Reame (Divino, Fatato, Infernale, Magico) con potenza inferiore al
          livello dell'incantesimo (Tocco, Cerchio, Circolo).</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>1</level>
          <description>Controlla o muove il terriccio in modo naturale.</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>2</level>
          <description>Controlla o muove il terriccio in modo leggermente innaturale.</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>2</level>
          <description>Tiene il terriccio lontano da te, sotto il tuo controllo cosciente (devi quindi essere consapevole della sua presenza).</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>3</level>
          <description>Controlla o muove il terriccio in modo molto innaturale.</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>5</level>
          <description>Tiene lontano dal tuo corpo tutto il terriccio o difende il bersaglio dal terriccio.</description>
        </guideline>
      </guidelines>
    </arts_guideline>
    <arts_guideline>
      <arts><form>Vim</form><technique>Creo</technique></arts>
      <description>
        <p>Sono pochi gli incantesimi Creo Vim conosciuti nell'Ordine.</p>
        <p>I fallimenti critici in Creo Vim conferiscono di solito al lanciatore ulteriori Punti Distorsione, visto che la magia rozza sfugge al controllo.</p>
      </description>
      <guidelines>
        <guideline>
          <level>Generico</level>
          <description>Crea un guscio magico che sembra una cosa vera per gli incantesimi Intellego con livello minore del doppio del suo, più una Magnitudine
          (quest'Aura è di “magia” generica: non può fornire informazioni fuorvianti).</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>Generico</level>
          <description>Crea un guscio magico che impedisce agli incantesimi Intellego con livello minore del suo più una Magnitudine di comprendere qualsiasi
          dettaglio sulla magia lanciata sul Bersaglio.</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>3</level>
          <description>Marca qualcosa con la magia.</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>5</level>
          <description>Crea un getto di magia che da al Bersaglio un Punto Distorsione. Gli incantesimi che danno Distorsione non possono avere Durata maggiore
          di Istantanea. Nota che fare questo a un Magus costituisce un attacco e una chiara violazione del Codice.</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>10</level>
          <description>Dà al Bersaglio due Punti Distorsione.</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>15</level>
          <description>Dà al Bersaglio tre Punti Distorsione.</description>
        </guideline>
      </guidelines>
    </arts_guideline>
    <arts_guideline>
      <arts><form>Vim</form><technique>Intellego</technique></arts>
      <description>
        <p>Poiché la magia è infida da comprendere, gli incantesimi che la individuano sono difficili ma importanti. I demoni sono esseri di Vim, ma sono fatti
        dell'essenza stessa dell'inganno; per questo, è impossibile individuarli se non lo desiderano (almeno secondo le conoscenze dell'Ordine), e non ci sono
        magie in grado di localizzarli. Non è possibile investigare sugli oggetti magici con specifici incantesimi: l'investigazione richiede che tu trascorra
        almeno una stagione in laboratorio per scoprire la magia contenuta in un oggetto incantato. Un incantesimo può comunque rivelare se un oggetto è magico,
        e potrebbe fornire qualche indizio sui suoi poteri. Gli incantesimi non rivelano mai come usare un oggetto.</p>
      </description>
      <guidelines>
        <guideline>
          <level>1</level>
          <description>Individua magie di Magnitudine 10 o superiore.</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>1</level>
          <description>Individua la presenza di un'Aura mistica.</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>1</level>
          <description>Individua la presenza di vis; in quanto magia concentrata non è difficile da trovare.</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>2</level>
          <description>Individua magie di Magnitudine 8 o superiore.</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>2</level>
          <description>Determina il potere di un'Aura mistica.</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>3</level>
          <description>Individua magie di Magnitudine 6 o superiore. </description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>3</level>
          <description>Individua i limiti di una <emphasis>Regio</emphasis>. Se lanciato con Bersaglio Visuale, ciò fornisce informazioni a sufficienza per trovare un passaggio
          fra i livelli (per le <emphasis>Regiones</emphasis> che consentono di entrarvi in tal modo); altrimenti rivela la prensenza di una <emphasis>Regio</emphasis>,
          e forse la sua forma grezza.</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>4</level>
          <description>Individua magie di Magnitudine 3 o superiore.</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>4</level>
          <description>Stabilisce l'ammontare di vis presente.</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>4</level>
          <description>Discerne l'Arte della vis.</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>5</level>
          <description>Individua qualsiasi magia attiva.</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>10</level>
          <description>Individua le tracce di magia potente.</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>10</level>
          <description>Individua la presenza recente di magia debole.</description>
        </guideline>
      </guidelines>
    </arts_guideline>
    <arts_guideline>
      <arts><form>Vim</form><technique>Muto</technique></arts>
      <description>
        <p>Questi incantesimi ti permettono di cambiare altri incantesimi. Durano perlopiù come l'incantesimo che alterano, anche se la Durata nominale è Istantanea.
        Non è normalmente possibile avere un incantesimo Muto Vim che duri più di quello Bersaglio.</p>
        <p>Questi incantesimi metamagici hanno restrizioni particolari, che si applicano a tutti gli incantesimi Muto Vim inventati secondo la teoria Ermetica.</p>
        <p>Per prima cosa, non possono essere lanciati su incantesimi spontanei: tale magia si manipola al momento, e qualsiasi ulteriore tentativo fa perdere il
        controllo al lanciatore (ciò è necessario per il bilanciamento del gioco).</p>
        <p>Secondo, devi effettuare un tiro di Ingenium + Concentrazione di 9+ se lanci entrambi gli incantesimi (quello MuVi e quello influenzato). Se fallisci,
        gli incantesimi non partono; se ottieni un fallimento critico, lo ottieni per entrambi (è leggermente più facile del solito).</p>
        <p>Se desideri lanciare uno di questi incantesimi su uno che sta venendo lanciato da un altro Magus, dovete cooperare, oppure devi essere rapido a lanciare
        l'incantesimo MuVi. Non c'è atro modo per coordinare gli incantesimi. Inoltre, a meno che non cooperiate, per alterare l'incantesimo il tuo totale di 
        Penetrazione per l'incantesimo Muto Vim deve battere il Totale di Penetrazione dell'altro Magus.</p>
        <p>Per influenzare i tuoi incantesimi è sufficiente la Portata Tocco, ma per influenzare quelli di un altro è richiesta almeno la Portata Vocale. 
        Non puoi toccare l'incantesimo in se.</p>
        <p>È possibile usare questi incantesimi solo sulla magia Ermetica, poiché dipendono da una buona comprensione dei processi coinvolti.</p>
        <p>Puoi inserire un effetto Muto Vim in un oggetto magico solo se deve influenzare un altro effetto nello stesso oggetto. Tutti gli incantesimi Muto Vim
        vanno adattati all'uso specifico, e l'effetto di un oggetto magico non può essere così adattato.</p>
        <p>Nota che un incantesimo inventato secondo una delle linee guida fornite altera un altro incantesimo in modo specifico: non è possibile inventare un
        incantesimo che ne altera un altro in un modo non prestabilito. Vedi gli esempi di incantesimi per idee su come interpretare la natura specifica.</p>
        <p>Per ragioni non meglio note ai teorici Ermetici, non è possibile usare Muto Vim per modificare un incantesimo dopo il lancio.</p>
        <p>I fallimenti critici in Muto Vim possono avere qualsiasi effetto concepibile, poiché alterano l'altro incantesimo in modo imprevedibile.</p>
        <p>Un incantesimo Muto Vim, come ogni altro incantesimo Muto, modifica il Bersaglio solo fintanto che è in vigore, dunque la sua Durata deve essere
        normalmente almeno pari a quella dell'incantesimo Bersaglio. Gli incantesimi elencati hanno Durata Istantanea, ma possono essere inventate versioni
        con Durata maggiore come di consueto.</p>
      </description>
      <guidelines>
        <guideline>
          <level>Generico</level>
          <description>Altera in modo superficiale un incantesimo di meno del doppio del (livello +1 Magnitudine) dell'incantesimo Vim; non altera l'effetto
          primario dell'incantesimo o il suo potere.</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>Generico</level>
          <description>Altera in modo significativo un incantesimo di livello inferiore al livello dell'incantesimo Vim +1 Magnitudine; non altera la Tecnica
          o Forma dell'incantesimo Bersaglio; mutamenti significativi comprendono l'aggiunta o la diminuzione di una Magnitudine, o il cambio di Bersaglio,
          se l'incantesimo originale ha un Bersaglio.</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>Generico</level>
          <description>Altera completamente un incantesimo di meno di metà del (livello +1 Magnitudine) dell'incantesimo Vim; può cambiare Tecnica, Forma o
          entrambe, senza bisogno di requisiti; l'incantesimo Vim colpisce la struttura dell'incantesimo, non i Bersagli; un mutamento totale è un cambio di
          potere di un massimo di due Magnitudini. Qualsiasi cambiamento superiore richiede Creo o Perdo, per creare o distruggere l'energia magica.</description>
        </guideline>
      </guidelines>
    </arts_guideline>
    <arts_guideline>
      <arts><form>Vim</form><technique>Perdo</technique></arts>
      <description>
        <p>Per lanciare un incanteismo Perdo Vim su un personaggio con Resistenza alla Magia, devi superare quest'ultima. </p>
      </description>
      <guidelines>
        <guideline>
          <level>Generico</level>
          <description>Fa si che un essere (compreso un oggetto magico) appaia non magico a qualsiasi incantesimo Intellego minore del doppio di 
          (livello +2 Magnitudine di questo incantesimo).</description>
        </guideline>    
        <guideline>
          <level>Generico</level>
          <description> Disperde effetti di tipo specifico con un livello inferiore al livello dell'incantesimo Vim +4 Magnitudine + dado stress 
          (non c'è fallimento critico). Un tipo specifico può essere una magia Terram Ermetica, o una magia di controlo spirituale sciamanica. 
          Un Magus deve avere alcune conoscenze di un tipo di magia (non necessariamente saperla usare) per inventare un incantesimo che lo influenzi.
          Tutti i Magi Ermetici hanno familiarità con la Magia Ermetica.</description>
        </guideline>    
        <guideline>
          <level>Generico</level>
          <description>Riduce il punteggio di potenza di un Bersaglio del livello dell'incantesimo +10, fintanto che l'incantesimo penetra la resistenza della creatura.</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>Generico</level>
          <description>Disperde qualsiasi effetto magico con un totale di lancio inferiore a metà del (livello +4 Magnitudine) dell'incantesimo Vim + dado stress(non c'è fallimento critico).</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>Generico</level>
          <description>Riduce il totale di lancio per tutte le magie lanciate dal Bersaglio di metà del (livello +2 Magnitudine) dell'incantesimo. Se due o più
          di tali incantesimi influenzano un Bersaglio, solo il maggiore ha effetto: le riduzioni non si sommano. L'incantesimo deve penetrare la resistenza alla
          magia del Bersaglio per avere effetto.</description>
        </guideline>
        <guideline page="136">
          <level>5</level>
          <description>Riduce la Durata di una Connessione Arcana di un passo sulla tabella delle connessioni Arcane. Se ciò porta la Durata al di sotto di ore,
          la Conessione termina immediatamente. Non funziona su Connessioni che hanno naturalmente Durata Indefinita, ma può far scadere una Connessione Arcana
          saldata in laboratorio. Nota che la Portata è quella verso la Connessione Arcana, e devi sapere a cosa stai mirando, come per ogni altro incantesimo.</description>
        </guideline>
        <guideline page="136">
          <level>10</level>
          <description>Riduce la Durata di una Connessione Arcana di due passi sulla tabella delle connessioni Arcane, con le limitazioni di cui sopra.</description>
        </guideline>
        <guideline page="136">
          <level>15</level>
          <description>Riduce la Durata di una Connessione Arcana di tre passi sulla tabella delle connessioni Arcane, con le limitazioni di cui sopra.</description>
        </guideline>
        <guideline page="136">
          <level>20</level>
          <description>Riduce la Durata di una Connessione Arcana di quattro passi sulla tabella delle connessioni Arcane, con le limitazioni di cui sopra.</description>
        </guideline>
        <guideline page="136">
          <level>25</level>
          <description>Riduce la Durata di una Connessione Arcana di cinque passi sulla tabella delle connessioni Arcane, con le limitazioni di cui sopra.</description>
        </guideline>
        <guideline page="136">
          <level>30</level>
          <description>Riduce la Durata di una Connessione Arcana di sei passi sulla tabella delle connessioni Arcane, con le limitazioni di cui sopra.
          Un effetto di questo livello è sufficiente a far terminare all'istante pressocché ogni Connessione Arcana.</description>
        </guideline>
      </guidelines>
    </arts_guideline>
    <arts_guideline>
      <arts><form>Vim</form><technique>Rego</technique></arts>
      <description>
        <p>Gli incantesimi Rego Vim respingono demoni e altre creature mistiche. Con questi incantesimi è possibile in teoria convocare e controllare 
        demoni ma il Codice Ermetico proibisce questa conoscenza e il suo utilizzo. Chiunque scopra e desideri usare queste nozioni affonta due minacce:
        quella degli esseri richiamati e quella dell'Ordine di Hermes, che avversa fortemente queste pratiche. </p>
        <p>Rego Vim è anche la combinazione di Arti che conferisce resistenza alla Magia, ma nemmeno Bonisagus fu in grado di trasformare la Parma Magica
        in un incantesimo. Il massimo mai ottenuto è <emphasis>Egida del Focolare</emphasis>, che non è completamente integrato nella teoria Ermetica.</p>
      </description>
      <guidelines>
        <guideline ward="true">
          <level>Generico</level>
          <description>Difende il Bersaglio da creature con potenza inferiore al livello dell'incantesimo. La creatura contro cui ci si difende non può
          influenzare direttamente il Bersaglio, sia fisicamente che con mezzi magici. Un incantesimo di questo tipo protegge solo da creature di un Reame
          (Divino, Fatato, Infernale o Magico). Nota che le protezioni da creature magiche e fatate possono essere ottenuto anche con altre Forme, più 
          limitate però negli effetti (Tocco, Cerchio, Circolo).</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>Generico</level>
          <description>Mantiene o sopprime un incantesimo da te lanciato il cui livello sia inferiore al livello +2 Magnitudine dell'incantesimo Vim.</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>Generico</level>
          <description>Crea un condotto o un contenitore per incantesimi di livello inferiore al livello +5 Magnitudine dell'incantesimo Vim. Un condotto crea
          un contatto mistico fra te e il Bersaglio (Portata effettiva Tocco), mentre un contenitore trattiene un incantesimo per un lasso di tempo specifico
          prima di rilasciarlo.</description>
        </guideline>
         <guideline>
          <level>Generico</level>
          <description>Sostiene o sopprime un incantesimo lanciato da un altro con livello inferiore di metà del (livello +5 Magnitudine) dell'incantesimo Vim.</description>
        </guideline>
        <guideline>
          <level>10</level>
          <description>Muovi la vis grezza da un oggetto fisico a un altro senza bisogno di laboratorio. </description>
        </guideline>     
        <!--
        <guideline><level>Generico</level><description>Sample general guidleline.</description></guideline>
        <guideline source="RoP:M" page="27"><level>Generico</level><description>Sample general guideline from non-core book.</description></guideline>
        <guideline><level>1</level><description>Sample guideline.</description></guideline>
        <guideline ritual="true"><level>2</level><description>Guidelines can also be designated as a ritual.</description></guideline>
        <guideline source="RoP:M" page="27"><level>3</level><description>Sample guideline from non-core book.</description></guideline>
        <guideline><level>5</level><description>Sample guideline with <strong>bold</strong> and <emphasis>italic</emphasis> text.</description></guideline>
        <guideline mystery="true"><level>10</level><description>Guidelines can also be mysteries.</description></guideline>
        -->
      </guidelines>
    </arts_guideline>
  </arts_guidelines>
  <!-- LINEE GUIDA -->

  <!-- INCANTESIMI -->
  <spells>
    <spell id="0" page="233" type="standard">
      <name>Brandire la Fionda Invisibile</name>
      <level>10</level>
      <arts>
        <form>Terram</form>
        <technique>Rego</technique>
        </arts>
      <range>Vocale</range>
      <duration>Concentrazione</duration>
      <target>Singolo</target>
      <description>
        <p>Lancia verso un Bersaglio entro la Portata un qualsiasi oggetto vicino che potrebbe normalmente essere lanciato da una persona.
        L'oggetto non deve essere trattenuto o in qualche modo bloccato. Il danno dipende dall'oggetto, con un massimo di +5 per una pietra
        grossa come un pugno. Sono richiesti requisiti di lancio della Forma appropriata al Bersaglio.</p>
      </description>
      <guideline>
        <base>4</base>
        <modifiers>        
        </modifiers>
      </guideline>
    </spell>
    <spell id="1" page="213" type="standard">
      <name>Calore della Forgia Ardente</name>
      <level>10</level>
      <arts><form>Ignem</form><technique>Creo</technique></arts>
      <range>Vocale</range>
      <duration>Istantanea</duration>
      <target>Singolo</target>
      <description>
        <p>Rende un pezzo di metallo troppo caldo per tenerlo in mano. Un oggetto della Taglia di una corazza pettorale o un elmo infligge
        +5 danni se in diretto contatto con la pelle per un turno. In ogni turno addizionale viene inflitto ulteriore danno, in quantità
        che scende di due punti ogni volta (+3 danni nel secondo turno, poi +1). Gli oggetti pià piccoli non infliggono danno. Le armature
        metalliche si indossano perlopiù sopra cuoio e stoffa, e questo tipo di protezioni conferiscono un bonus di +3 all'Assorbimento
        contro il calore.</p>
      </description>
      <guideline>
        <base>4</base>
        <modifiers>
        </modifiers>
      </guideline>
    </spell>
    <spell id="2" page="239" type="general">
      <name>Comunione dello Stregone</name>
      <level>GENERICO</level>
      <arts>
        <form>Vim</form>
        <technique>Muto</technique>
      </arts>
      <range>Vocale</range>
      <duration>Istantanea</duration>
      <target>Gruppo</target>
      <description>
        <p>Consente ai Magi di combinare i loro poteri per lanciare gli incantesimi. Il gruppo lavora in concerto per lanciare un incantesimo specifico
        attraverso il potere unificato della <self/>. Può unirsi alla <self/> un Magus addizionale per ogni
        5 livelli dell'incantesimo lanciato. Uno dei Magi nel gruppo deve conoscere l'incantesimo specificato.</p>
        <p>Tutti i Magi del gruppo che conoscono <self/> aggiungono il livello a cui lo conoscono per determinare il livello 
        effettivo di <self/>. Il totale ottenuto deve essere almeno il doppio del livello dell'incantesimo che sta venendo
        lanciato.
        </p>
        <p>Il tiro viene effettuato da un Magus, come se lanciasse l'incantesimo specificato da solo. Tuttavia, il numero da battere per il lancio è il
        livello dell'incantesimo diviso per il numero di Magi nella <self/>: quindi, se cinque Magi partecipano al lancio di un
        incantesimo di livello 50, il lanciatore deve lanciarne con successo uno di livello 10, ovviamente con tutti i requisiti. Questo metodo di lancio
        aggiunge un tiro per il fallimento critico per ogni Magus che partecipa. Con un fallimento critico, tutti i partecipanti ottengono Punti Distorsione
        e devono tirare per il Crepuscolo.
        </p>
        <p><self/> è un rimasuglio di rituale Mercuriale, quindi non si possono lanciare in tal modo incantesimi spontanei, e non si
        inserisce alla perfezione nelle linee guida della teoria Ermetica</p>
      </description>
      <guideline>
        <base></base>
        <modifiers>
        </modifiers>
      </guideline>
    </spell>
    <spell id="3" page="241" type="general">
      <name>Mantenere l'Incantesimo Impegnativo</name>
      <level>GENERALE</level>
      <arts>
        <form>Vim</form>
        <technique>Rego</technique>
      </arts>
      <range>Tocco</range>
      <duration>Diametro</duration>
      <target>Singolo</target>
      <description>
        <p>Questo incantesimo va lanciato su un incantesimo che hai già lanciato e che stai mantenendo con la concentrazione. L'incantesimo che richiede
        concentrazione viene mantenuto automaticamente per la Durata di questo incantesimo, anche se non ti concentri. Non puoi alterare gli effetti del
        primo incantesimo senza concentrarti di nuovo su di esso: per esempio puoi usare <emphasis>Braccio Invisibile</emphasis> (ReTe 5) per sostenere un
        oggetto un oggetto senza concentrarti, ma per muoverlo è richiesta la concentrazione. Devi effettuare un Tiro Stress di Ingenium + Concentrazione
        di 6+ per lanciare questo incantesimo mentre mantieni l'altro (un risultato inferiore al normale, perchè l'incantesimo è pensato proprio per questo).
        Funziona solo su incantesimi di livello pari o inferiore.
      </p>
      </description>
      <guideline>
        <base></base>
        <modifiers></modifiers>
      </guideline>
    </spell>
    <spell id="4" page="194" type="standard">
      <name>Carica dei Venti Furiosi</name>
      <level>15</level>
      <arts>
        <form>Auram</form>
        <technique>Creo</technique>
      </arts>
      <range>Vocale</range>
      <duration>Concentrazione</duration>
      <target>Singolo</target>
      <description>
        <p>Un muro di vento parte ruggendo da te, iniziando da una distanza massima di 10 passi e continuando fino a dissiparsi naturalmente. Il vento è
        confinato da qualsiasi barriera esistente, ma in assenza di queste può raggiungere un'ampiezza di cento passi. Tutto ciò che si trova nella zona
        deve effettuare un Tiro Stress di Dexteritas + Taglia di 9+ o cadere ed essere trascinato dai venti. I tiri vanno effettuati all'inizio della
        bufera e ad ogni turno seguente in cui il vento è mantenuto. Devi concentrarti sulla bufera. Attraversarla con proiettili è inutile, e marciarvi
        contro richiede un Tiro Stress di Fortitudo + taglia di 15. Fallire comporta un altro Tiro Stress di Dexteritas + Taglia di 12+ per non cadere.</p>
      </description>
      <guideline>
        <base>3</base>
        <modifiers>
          <modifier>+1 innaturale</modifier>
        </modifiers>
      </guideline>
    </spell>
    <spell id="5" source="EEE" page="1" type="standard">
      <name>Corpo Come Cenere in un Camino</name>
      <level>15</level>
      <arts>
        <form>Corpus</form>
        <technique>Rego</technique>
      </arts>
      <range>Tocco</range>
      <duration>Concentrazione</duration>
      <target>Singolo</target>
      <description>
        <p>Consente al bersaglio di fluttuare in qualunque direzione e a qualunque altezza, portando fino a 25 kg e muovendosi con la velocità del fumo
        o più lentamente in caso di carichi pesanti.</p>
      </description>
      <guideline>
        <base>5</base>
        <modifiers></modifiers>
      </guideline>
    </spell>
    <spell id="6" page="228" type="standard">
      <name>Aura di Legittima Autorità</name>
      <level>20</level>
      <arts>
        <form>Mentem</form>
        <technique>Rego</technique>
      </arts>
      <range>Occhio</range>
      <duration>Sole</duration>
      <target>Singolo</target>
      <description>
        <p>Il Bersaglio di <self/> è fortemente incline a obbedirti come se fossi il suo naturale superiore.</p>
      </description>
      <guideline>
        <base>5</base>
        <modifiers></modifiers>
    </guideline>
    </spell>
    <spell id="7" page="213" type="standard" >
      <name>Pilum di Fuoco</name>
      <level>20</level>
      <arts>
        <form>Ignem</form>
        <technique>Creo</technique>
        <guideline>
          <base>10</base>
          <modifiers>        
          </modifiers>
        </guideline>
      </arts>
      <description>
        <p>Uno spesso getto di fuoco di 60 centimetri a forma di lancia vola dai tuoi palmi, infliggendo +15 danni all'individuo colpito.</p>
        <flavour>"Certo che devi combattere il fuoco con il fuoco. Devi combattere qualsiasi cosa con il fuoco." - Eufemia Angelina Porfirogenita</flavour>
      </description>
      <range>Vocale</range>
      <duration>Istantanea</duration>
      <target>Singolo</target>
    </spell>
    <spell id="8" page="240" type="general" subtype="Canale Intangibile" >
      <name>Aprire il Canale Intangibile</name>
      <level>GENERALE</level>
      <arts>
        <form>Vim</form>
        <technique>Rego</technique>
      </arts>
      <range>Connessione Arcana</range>
      <duration>Concentrazione</duration>
      <target>Singolo</target>
      <description>
        <p>Apri un canale magico da te a un Bersaglio; esso ti consente di lanciare sul Bersaglio qualsiasi incantesimo con Portata maggiore di Personale.
        Il canale in sé non fornisce alcuna impressione sensoriale riguardo al Bersaglio: se desideri vederlo, devi lanciare gli incantesimi appropriati
        attraverso il canale. Gli incantesimi lanciati attraverso il canale non possono avere livello maggiore di questo incantesimo. Devi effettuare tiri
        di Concentrazione standard per mantenere la concentrazione su questo incantesimo mentre ne lanci un altro.</p>
        <p>Un Magus che riconosce magicamente il canale (con <emphasis>Rivelazione dell'Occhio Invisibile</emphasis> o simili) può lanciare incantesimi
        tramite esso su di te, senza concentrarsi per tenerlo aperto. Se tale Magus è il bersaglio dell'incantesimo, è considerato in Portata Tocco;
        altrimenti la Portata effettiva verso di te è quella che va da lui al Bersaglio del canale.</p>
        <p>Se il Bersaglio dell'incantesimo ha Resistenza alla Magia, devi penetrarla per aprire il canale. Gli incantesimi lanciati attraverso il canale
        devono penetrare la Resistenza alla Magia come di consueto</p>
      </description>
      <guideline>
        <base></base>
        <modifiers></modifiers>
      </guideline>
    </spell>
    <spell id="9" page="80" source="HP" type="general" subtype="Canale Intangibile" >
      <name>Il Momento della Resa dei Conti</name>
      <level>GENERALE</level>
      <arts>
        <form>Vim</form>
        <technique>Rego</technique>
      </arts>
      <range>Connessione Arcana</range>
      <duration>Diametro</duration>
      <target>Singolo</target>
      <description>
        <p>Questo incantesimo apre un canale magico dal lanciatore al Bersaglio. Gli incantesimi lanciati attraverso il canale non possono avere livello 
        maggiore di questo incantesimo.</p>
        <p>A differenza dell'incantesimo <spell-link name="Aprire il Canale Intangibile"/> l'incantesimo non deve essere mantenuto con Concentrazione;
        Questo porta sia vantaggi (il Magus non deve mantenere la Concentrazione) e svantaggi (il canale non può essere chiuso rapidamente smettendo di
        concentrarsi).</p>
        <p>Nota che, nonostante il nome di questo incantesimo, un incantesimo con Durata Diametro dura effettivamente due minuti.</p>
      </description>
      <guideline>
        <base></base>
        <modifiers></modifiers>
      </guideline>
    </spell>
    <spell id="10" page="80" source="HP" type="general" subtype="Canale Intangibile" >
      <name>Il Giorno Fatale</name>
      <level>GENERALE</level>
      <arts>
        <form>Vim</form>
        <technique>Rego</technique>
      </arts>
      <range>Connessione Arcana</range>
      <duration>Sole</duration>
      <target>Singolo</target>
      <description>
        <p>Questo incantesimo apre un canale magico dal lanciatore al Bersaglio. Gli incantesimi lanciati attraverso il canale devono essere almeno
        una Magnitudine meno di del livello di questo incantesimo.</p>
        <p>A differenza dell'incantesimo <spell-link name="Aprire il Canale Intangibile"/> l'incantesimo non deve essere mantenuto con Concentrazione;
        Questo porta sia vantaggi (il Magus non deve mantenere la Concentrazione) e svantaggi (il canale non può essere chiuso rapidamente smettendo di
        concentrarsi).</p>
      </description>
      <guideline>
        <base></base>
        <modifiers></modifiers>
      </guideline>
    </spell>
    <spell id="11" page="80" source="HP" type="general" subtype="Canale Intangibile"  >
      <name>L'Assedio del Mago</name>
      <level>GENERALE</level>
      <arts>
        <form>Vim</form>
        <technique>Rego</technique>
      </arts>
      <range>Connessione Arcana</range>
      <duration>Luna</duration>
      <target>Singolo</target>
      <description>
        <p>Questo incantesimo apre un canale magico dal lanciatore al Bersaglio. Gli incantesimi lanciati attraverso il canale devono essere almeno
        due Magnitudini meno di del livello di questo incantesimo.</p>
        <p>A differenza dell'incantesimo <spell-link name="Aprire il Canale Intangibile"/> l'incantesimo non deve essere mantenuto con Concentrazione;
        Questo porta sia vantaggi (il Magus non deve mantenere la Concentrazione) e svantaggi (il canale non può essere chiuso rapidamente smettendo di
        concentrarsi).</p>
      </description>
      <guideline>
        <base></base>
        <modifiers></modifiers>
      </guideline>
    </spell>
    <spell id="12" page="80" source="HP" type="general" subtype="Canale Intangibile" >
      <name>To Matiasma</name>
      <level>GENERALE</level>
      <arts>
        <form>Vim</form>
        <technique>Rego</technique>
      </arts>
      <range>Visuale</range>
      <duration>Diametro</duration>
      <target>Singolo</target>
      <description>
        <flavour>Scagliare il Malocchio</flavour>
        <p>A volte un Magus non è in grado di acquisire una Connessione Arcana con il proprio Bersaglio. Questo incantesimo apre un canale magico dal 
        Magus ad un qualunqe Bersaglio entro il suo raggio visivo.</p>
        <p>Il vantaggio di ciò è che questo riduce la distanza effettiva tra il Magus e il suo Bersaglio, il che si traduce nella possibilità
        di lanciare incantesimi di Magnitudine minore sul Bersaglio, aumentando così il Totale di Penetrazione effettivo.</p>
        <p>Gli effetti lanciati attraverso un canale <self/> devono essere al più una Magnitudine superiore all'incantesimo <self/>.</p>
      </description>
      <guideline>
        <base></base>
        <modifiers></modifiers>
      </guideline>
    </spell>
    <spell id="12" page="1" source="EEE" type="general" subtype="Canale Intangibile" >
      <name>Rimprovero della Madre Adirata</name>
      <level>GENERALE</level>
      <arts>
        <form>Vim</form>
        <technique>Rego</technique>
      </arts>
      <range>Vocale</range>
      <duration>Diametro</duration>
      <target>Singolo</target>
      <description>
        <p>Come per <spell-link name="To Matiasma"/>, lanciato a Distanza Vocale e con Durata Diametro.</p>
        <p>Il vantaggio di ciò è che questo riduce la distanza effettiva tra il Magus e il suo Bersaglio, il che si traduce nella possibilità
        di lanciare incantesimi di Magnitudine minore sul Bersaglio, aumentando così il Totale di Penetrazione effettivo.</p>
        <p>Gli effetti lanciati attraverso un canale <self/> devono essere al più due Magnitudini superiore all'incantesimo <self/>.</p>
      </description>
      <guideline>
        <base></base>
        <modifiers></modifiers>
      </guideline>
    </spell>
    <spell id="13" page="1" source="EEE" type="general" subtype="Canale Intangibile" >
      <name>Espandere il Tunnel Intangibile</name>
      <level>GENERALE</level>
      <arts>
        <form>Vim</form>
        <technique>Rego</technique>
      </arts>
      <range>Tocco</range>
      <duration>Diametro</duration>
      <target>Singolo</target>
      <description>
        <p>Come per <spell-link name="Aprire il Canale Intangibile"/>, lanciato a distanza Tocco e con durata Diametro.</p>
        <p>Il vantaggio di ciò è che questo riduce la distanza effettiva tra il Magus e il suo Bersaglio, il che si traduce nella possibilità
        di lanciare incantesimi di Magnitudine minore sul Bersaglio, aumentando così il Totale di Penetrazione effettivo.</p>
        <p>Gli effetti lanciati attraverso un canale <self/> devono essere al più tre Magnitudini superiore all'incantesimo <self/>.</p>
      </description>
      <guideline>
        <base></base>
        <modifiers></modifiers>
      </guideline>
    </spell>
    <spell id="14" page="84" source="HP" type="standard" >
      <name>Tocco Gelido dell'Abbandono</name>
      <level>5</level>
      <arts>
        <form>Ignem</form>
        <technique>Perdo</technique>
      </arts>
      <range>Tocco</range>
      <duration>Istantanea</duration>
      <target>Singolo</target>
      <description>
        <p>Il Bersaglio trema come un bambino indesiderato abbandonato da solo in una gelida conca, perdendo un livello di Fatica. Lanci ripetuti
        di questo incantesimo possono rendere Privo di Sensi il personaggio; questo di solito richiede 5 lanci. Padroneggiare questo incantesimo 
        con Lancio Multiplo può ridurre il tempo necessario perchè questo accada. Una volta che il Bersaglio è Privo di Sensi, lanci aggiuntivi
        dell'incantesimo incrementano la durata di tempo in cui il Bersaglio resta naturalmente Privo di Sensi.</p>
        <p>Se il Bersaglio è Privo di Sensi durante l'Alba o il Tramonto, in questo caso la sua Parma Magica scade.</p>
      </description>
      <guideline>
        <base>4</base>
        <modifiers></modifiers>
      </guideline>
    </spell>
    <spell id="14" page="1" source="EEE" type="standard" >
      <name>Vento Gelido delle Terre dei Variaghi</name>
      <level>10</level>
      <arts>
        <form>Ignem</form>
        <technique>Perdo</technique>
        <requisite free="true">Auram</requisite>
      </arts>
      <range>Tocco</range>
      <duration>Diametro</duration>
      <target>Singolo</target>
      <description>
        <p>Il Bersaglio si raffredda e perde calore come se esposto ai venti gelidi delle steppe della Rus', perdendo un livello di Fatica ogni turno
        fino al termine di questo incantesimo. Se il Bersaglio è Privo di Sensi, i turni aggiuntivi incrementano la durata di tempo in cui il Bersaglio
        resta naturalmente Privo di Sensi.</p>
        <p>Se il Bersaglio è Privo di Sensi durante l'Alba o il Tramonto, in questo caso la sua Parma Magica scade.</p>
      </description>
      <guideline>
        <base>4</base>
        <modifiers></modifiers>
      </guideline>
    </spell>
    <spell id="15" page="84" source="HP" type="standard" >
      <name>Tocco Bruciante</name>
      <level>5</level>
      <arts>
        <form>Ignem</form>
        <technique>Creo</technique>
      </arts>
      <range>Tocco</range>
      <duration>Istantanea</duration>
      <target>Singolo</target>
      <description>
        <p>Le dita del Magus bruciano il Bersaglio, lasciando un marchio con la forma delle dita. Il Bersaglio subisce +5 danni. Nota che se questo
        incantesimo non viene lanciato attraverso un <emphasis>Canale Intangibile</emphasis>, il Magus subirà egli stesso i danni.</p>
        <flavour>
          <p>"Dai un fuoco ad un uomo, ed egli avrà caldo per un giorno. Ma dai fuoco ad un uomo, ed egli avrà caldo per il resto della sua vita."</p>Eufemia Angelina Porfirogenita </flavour>
      </description>
      <guideline>
        <base>4</base>
        <modifiers></modifiers>
      </guideline>
    </spell>
    <spell id="16" page="85" source="HP" type="standard" >
      <name>Colpo della Magia Assente</name>
      <level>10</level>
      <arts>
        <form>Mentem</form>
        <technique>Perdo</technique>
      </arts>
      <range>Tocco</range>
      <duration>Diametro</duration>
      <target>Singolo</target>
      <description>
        <p>Il Bersaglio dimentica come usare coscientemente una Forma per la durata dell'incantesimo. Questo include il lancio Formulaico, Spontaneo e 
        Rituale della Forma. Sono inclusi anche gli usi della Forma come Requisito. L'uso non cosciente della Forma (ad esempio, il Bonus di Forma di
        Resistenza alla Magia) non è influenzato da questo incantesimo.</p>
        <p>Allo scadere dell'incantesimo, il Bersaglio ricorda nuovamente come usare la Forma.</p>
      </description>
      <guideline>
        <base>4</base>
        <modifiers></modifiers>
      </guideline>
    </spell>
    <spell id="17" page="85" source="HP" type="standard" >
      <name>Tocco di Piume Cadenti</name>
      <level>5</level>
      <arts>
        <form>Mentem</form>
        <technique>Rego</technique>
      </arts>
      <range>Tocco</range>
      <duration>Diametro</duration>
      <target>Singolo</target>
      <description>
        <p>Il Bersaglio cade rapidamente in un sonno profondo. Poichè l'incantesimo ha durata non Istantanea, il Bersaglio non può essere svegliato
          naturalmente a meno che questo incantesimo non sia dissolto, oppure sia trascorsa l'intera Durata.</p>
        <p>Se il Bersaglio è addormentato all'Alba o al Tramonto, in questo caso la sua Parma Magica scade.</p>
      </description>
      <guideline>
        <base>4</base>
        <modifiers></modifiers>
      </guideline>
    </spell>
    <spell id="18" page="1" source="EEE" type="standard" >
      <name>Il Breve Sbuffo delle Fauci della Terra</name>
      <level>25</level>
      <arts>
        <form>Terram</form>
        <technique>Rego</technique>
      </arts>
      <range>Vocale</range>
      <duration>Istantanea</duration>
      <target>Parte</target>
      <description>
        <p>
          Il terreno in un'area indicata dal Magus, pari a un cilindro di nove piedi di raggio e nove piedi di profondità, viene scagliato verso l'alto
          per un'altezza di trenta piedi; il cilindro puà contenere terriccio e pietra, ma erba, persone, acqua corrente o stagnante, animali sotterranei etc. non
          ne subiscono gli effetti. La presenza di metalli o pietre preziose all'interno del cilindro provoca il fallimento dell'incantesimo. Il materiale così
          scagliato è poi libero di agire così come Dio ha stabilito, cosa che normalmente comporta il ricadere da un'altezza di trenta piedi.
        </p>
        <flavour>"Un individuo posizionato sopra il cilindro sarà probabilmente scagliato in aria e successivamente cadrà, se non immune alla magia 
        o dotato di Resistenza alla Magia, perdendo dignità e l'equibrio ma probabilmente non la vita o un arto. Un individuo immune alla magia che si trovi
        sul cilindro non sarà influenzato dalla magia, e molto probabilmente cadrà nella buca che si riempirà rapidamente." - Eufemia Angelina Porfirogenita.</flavour>
      </description>
      <guideline>
        <base>3</base>
        <modifiers>
          <modifier>+2 Taglia</modifier>
        </modifiers>
      </guideline>
    </spell>
    <spell id="19" source="HoH:S" page="97" type="standard">
      <name>L'Inganno del Succubo</name>
      <level>5</level>
      <arts>
        <form>Corpus</form>
        <technique>Muto</technique>
      </arts>
      <range>Personale</range>
      <duration>Sole</duration>
      <target>Singolo</target>
      <description>
        <p>Questo incantesimo fa sì che un'incantatrice femminile adotti caratteristiche fisiche maschili. Un incantesimo simile (<emphasis>L'Inganno
        dell'Incubo</emphasis>) trasforma un incantatore maschio in una donna. Colore degli occhi, colore dei capelli, pettinatura, statura, corporatura
        e simili caratteristiche non sono modificate da questo incantesimo, così che chiunque abbia familiarità con l'aspetto originale dell'incantatrice
        può facilmente riconoscerla dopo il cambiamento (anche se a volte la Maga sotto l'incantesimo può venire identificata come il suo "fratello gemello").
        </p>
        <p>Il nome di questi incantesimi deriva dai demoni della lussuria che possono mutare il proprio sesso.</p>
      </description>
      <guideline>
        <base>3</base>
        <modifiers>        
        </modifiers>
      </guideline>
    </spell>    
    <!-- IBT -->
    <spell id="20" source="IBT" page="1" type="standard">
      <name>Padronanza di Pensieri e Intenti</name>
      <level>15</level>
      <arts>
        <form>Imaginem</form>
        <technique>Creo</technique>
      </arts>
      <range>Tocco</range>
      <duration>Concentrazione</duration>
      <target>Personale</target>
      <description>
        <p>Quando l'incantesimo è lanciato un'immagine astratta si forma di fronte al Magus, che può poi manipolarla con dei tiri su Finezza mentre effettua
        tiri di Concentrazione. Via via che il tempo passa l'immagine cambia più rapidamente, e il Magus deve impegnarsi per controllare l'incantesimo quanto
        più a lungo possibile.</p>
        <p>A differenza della pratica effettuata utilizzando normali incantesimi che richiedono Concentrazione e Finezza, questo incantesimo è progettato esplicitamente
        per frustrare e mettere alla prova il Magus. Questo fornisce una Qualità dell'Esperienza di 5 per la pratica delle abilità di Concentrazione e Finezza.</p>
      </description>
      <guideline>
        <base>1</base>
        <modifiers>
          <modifier>+2 Immagine in movimento mentre si mantiene Concentrazione</modifier>
          <modifier>+1 Immagine molto complessa</modifier>
          <modifier>+1 Progettata per mettere in difficoltà o impedire le intenzioni del Magus</modifier>
        </modifiers>
      </guideline>
    </spell>  
    <!-- IBT -->
    
    <!-- Leonardo -->
    <!--<spell id="1000" type="standard">
      <name>Sortilegio contro la putrefazione</name>
      <level>10</level>
      <arts>
        <form>Corpus</form>
        <technique>Creo</technique>
      </arts>
      <range>Tocco</range>
      <duration>Luna</duration>
      <target>Singolo</target>
      <description>
        <p>Impedisce la decomposizione di un cadavere umano o di una parte del corpo mozzata. I necromanti la usano per preservare i corpi resuscitati.</p>
        <flavour>"La sostanza umana è estremamente complessa e caduca al contempo, perciò studiarla richiede più tempo di quello che la natura delle cose concede." - L.T. Mocenigo</flavour>
      </description>
      <guideline>
        <base>2</base>
        <modifiers>
        </modifiers>
      </guideline>
    </spell>
    <spell id="1001" source="CRL" type="standard">
      <name>Purificazione delle ferite infette migliorata</name>
      <level>25</level>
      <arts>
        <form>Corpus</form>
        <technique>Creo</technique>
      </arts>
      <range>Tocco</range>
      <duration>Luna</duration>
      <target>Singolo</target>
      <description>
        <p>Il bersaglio ottiene +12 ai tiri per il Recupero per guarire da ferite o malattie, ma deve trovarsi sotto l'influsso dell'incantesimo per tutta la durata dell'intervallo di recupero. Questo viene calcolato dal momento del lancio dell'incantesimo: tutto il resto è ignorato.</p>
      </description>
      <guideline>
        <base>5</base>
        <modifiers>
        </modifiers>
      </guideline>
    </spell>
    <spell id="1002" type="standard" ritual="true">
      <name>Guarigione del corpo profanato</name>
      <level>25</level>
      <arts>
        <form>Corpus</form>
        <technique>Creo</technique>
      </arts>
      <range>Tocco</range>
      <duration>Istantanea</duration>
      <target>Singolo</target>
      <description>
        <p>Rimuove gli effetti magligni o le deformazioni causate da ferite, malattie, veleno o invecchiamento prematuro. Gli effetti dell'invecchiamento naturale non possono essere prevenuti con questo o altri incantesimi. Non guarisce le ferite, solo gli effetti aggiuntivi. </p>
        <flavour>"Ci sono carni che solo il dono può sanare. Per tutto il resto c'è il triarca." - L.T. Mocenigo</flavour>
      </description>
      <guideline>
        <base>20</base>
        <modifiers>
        </modifiers>
      </guideline>
    </spell>
    <spell id="1003" type="standard">
      <name>Svelare i difetti della carne mortale</name>
      <level>10</level>
      <arts>
        <form>Corpus</form>
        <technique>Intellego</technique>
      </arts>
      <range>Tocco</range>
      <duration>Istantanea</duration>
      <target>Singolo</target>
      <description>
        <p>Sei in grado di trovare qualsiasi difetto medico in una persona o in un essere che stai toccando. Fornisce un maggior numero di informazioni, più specifiche, di occhio del medico.</p>
      </description>
      <guideline>
        <base>5</base>
        <modifiers>
        </modifiers>
      </guideline>
    </spell>
    <spell id="1004" type="standard">
      <name>Caccia all'erba selvaggia </name>
      <level>5</level>
      <arts>
        <form>Herbam</form>
        <technique>Intellego</technique>
      </arts>
      <range>Personale</range>
      <duration>Concentrazione</duration>
      <target>Olfatto</target>
      <description>
        <p>Quando lanci questo incantesimo puoi sentire l'odore di un tipo di pianta finché mantieni la concentrazione. Devi avere un pezzo del tipo di pianta che cerchi. È necessario un Tiro Stress di Sensus di 6+ per seguire l'odore. Se non c'è alcuna pianta di quel tipo nei paraggi (abbastanza vicina da sentirne l'odore), non senti nulla, anche se l'incantesimo funziona.</p>
        <flavour>"Anselmo, sono abbastanza sicuro che in quella insenatura, su quella parete di roccia, proprio affianco a quel vespaio lì in alto, ci sia della belladonna, me ne serve almeno un altro cesto." L.T. Mocenigo </flavour>
      </description>
      <guideline>
        <base>2</base>
        <modifiers>
        </modifiers>
      </guideline>
    </spell>
    <spell id="1005" type="standard">
      <name>Ferita lacrimante</name>
      <level>15</level>
      <arts>
        <form>Corpus</form>
        <technique>Perdo</technique>
      </arts>
      <range>Vocale</range>
      <duration>Istantanea</duration>
      <target>Singolo</target>
      <description>
        <p>Quando lanci l'incantesimo indichi la vittima, sul suo corpo si apre un'ampia ferita; non è profonda ma sanguina copiosamente. È solo una Ferita Leggera, ma sembra peggiore.</p>
        <flavour>"Ecco qua piccole, facciamo si che non si sprechi nemmeno una goccia di questo male necessario." - L.T. Mocenigo</flavour>
      </description>
      <guideline>
        <base>5</base>
        <modifiers>
        </modifiers>
      </guideline>
    </spell>
    <spell id="1006" type="standard">
      <name>Muro di spine</name>
      <level>20</level>
      <arts>
        <form>Herbam</form>
        <technique>Creo</technique>
      </arts>
      <range>Vocale</range>
      <duration>Sole</duration>
      <target>Gruppo</target>
      <description>
        <p>Crea nel giro di pochi secondi un muro dritto di robusti cespugli spinosi, lungo fino a 20 passi, spesso 1 e alto 4. Le spine, con una resistenza innaturale, hanno +15 Assorbimento, si tagliano solo con armi taglienti e per fenderle bisogna infliggere una Ferita Grave. Passarvi attraverso con la forza richiuede un tiro di Fortitudo 9+ e infligge +15 danni a prescindere dalla riuscita del tentativo. Con un fallimento critico si subiscono 5 danni addizionali. Il muro spunta da cespugli esistenti o terreno fertile. Un Tiro Stress di Atletica contro un Fattore Difficoltà di 9 permette a un personaggio di scalarlo, subendo però +10 danni nel processo. </p>
      </description>
      <guideline>
        <base>1</base>
        <modifiers>
          <modifier>+1 Taglia</modifier>
        </modifiers>
      </guideline>
    </spell>
    <spell id="1007" type="standard">
      <name>Crescita degli esserini schifosi</name>
      <level>15</level>
      <arts>
        <form>Animal</form>
        <technique>Muto</technique>
      </arts>
      <range>Tocco</range>
      <duration>Sole</duration>
      <target>Singolo</target>
      <description>
        <p>Fa crescere un insetto, topo, rospo o un'altra creatura di taglia piccola (Taglia -9) fino a quattro volte le sue dimensioni normali. Se prima era velenosa ora lo è anche di più. Le creature semivelenose, come gran parte dei ragni, con un Fattore Difficoltà 6 che infligge una Ferita Leggera.</p>
      </description>
      <guideline>
        <base>4</base>
        <modifiers>
        </modifiers>
      </guideline>
    </spell>
    <spell id="1008" type="general">
      <name>Comunione dello Stregone</name>
      <level>GENERICO</level>
      <arts>
        <form>Vim</form>
        <technique>Muto</technique>
      </arts>
      <range>Vocale</range>
      <duration>Istantanea</duration>
      <target>Gruppo</target>
      <description>
        <p>
          Consente ai Magi di combinare i loro poteri per lanciare gli incantesimi. Il gruppo lavora in concerto per lanciare un incantesimo specifico
          attraverso il potere unificato della <self/>. Può unirsi alla <self/> un Magus addizionale per ogni
          5 livelli dell'incantesimo lanciato. Uno dei Magi nel gruppo deve conoscere l'incantesimo specificato.
        </p>
        <p>
          Tutti i Magi del gruppo che conoscono <self/> aggiungono il livello a cui lo conoscono per determinare il livello
          effettivo di <self/>. Il totale ottenuto deve essere almeno il doppio del livello dell'incantesimo che sta venendo
          lanciato.
        </p>
        <p>
          Il tiro viene effettuato da un Magus, come se lanciasse l'incantesimo specificato da solo. Tuttavia, il numero da battere per il lancio è il
          livello dell'incantesimo diviso per il numero di Magi nella <self/>: quindi, se cinque Magi partecipano al lancio di un
          incantesimo di livello 50, il lanciatore deve lanciarne con successo uno di livello 10, ovviamente con tutti i requisiti. Questo metodo di lancio
          aggiunge un tiro per il fallimento critico per ogni Magus che partecipa. Con un fallimento critico, tutti i partecipanti ottengono Punti Distorsione
          e devono tirare per il Crepuscolo.
        </p>
        <p>
          <self/> è un rimasuglio di rituale Mercuriale, quindi non si possono lanciare in tal modo incantesimi spontanei, e non si
          inserisce alla perfezione nelle linee guida della teoria Ermetica
        </p>
      </description>
      <guideline>
        <base></base>
        <modifiers>
        </modifiers>
      </guideline>
    </spell>
    <spell id="1009" type="general" ritual="true">
      <name>Guscio di false valutazioni</name>
      <level>20</level>
      <arts>
        <form>Vim</form>
        <technique>Creo</technique>
      </arts>
      <range>Tocco</range>
      <duration>Istantanea</duration>
      <target>Singolo</target>
      <description>
        <p>Crea un "guscio" di magia attorno ad un oggetto, riparandolo dalla curiosità degli altri Magi. Ogni tentativo di studiare l'oggetto magico fornisce informazioni false sui suoi poteri, a meno che il tiro di investigazione del Magus non superi la metà del livello del guscio.</p>
        <flavour>"La curiosità è cosa buona, è l'anima della conoscenza... ma non ho mai detto che puoi curiosare delle mie cose." - L.T. Mocenigo</flavour>
      </description>
      <guideline>
        <base></base>
        <modifiers>
        </modifiers>
      </guideline>
    </spell>
    <spell id="1010" source="CRL" type="standard">
      <name>Dislessia inaspettata</name>
      <level>5</level>
      <arts>
        <form>Corpus</form>
        <technique>Rego</technique>
      </arts>
      <range>Vocale</range>
      <duration>Diametro</duration>
      <target>Singolo</target>
      <description>
        <p>Il bersaglio balbetta e biascica. I tiri su Communicatio del bersaglio hanno -3 ed ha una Penalità di -6 al lancio di incantesimi non sileziosi (e un Dado Fallimento Critico aggiuntivo).</p>
      </description>
      <guideline>
        <base>2</base>
        <modifiers>
        </modifiers>
      </guideline>
    </spell>-->
    <!-- Leonardo -->
  </spells>
  <!-- INCANTESIMI -->

  <!-- FOGGIA E MATERIALI -->
  <sm_bonuses>
    <sm name="Acquamarina">
      <bonus value="3">Acqua</bonus>
    </sm>
    <sm name="Agata">
      <bonus value="3">Aria</bonus>
      <bonus value="5">Protezione dalle tempeste</bonus>
      <bonus value="7">Protezione dal veleno</bonus>
    </sm>
    <sm name="Ambra">
      <bonus value="3">Corpus</bonus>
    </sm>
    <sm name="Ametista">
      <bonus value="3">Contro veleni</bonus>
      <bonus value="7">Contro ubriachezza</bonus>
    </sm>
    <sm name="Ametista viola">
      <bonus value="4">Ascendente sulle masse</bonus>
      <bonus value="7">Contro ubriachezza</bonus>
    </sm>
    <sm name="Anello">
      <bonus value="2">Effetto costante</bonus>
    </sm>
    <sm name="Arco">
      <bonus value="5">Distruggere oggetti a distanza</bonus>
    </sm>
    <sm name="Argento">
      <bonus value="10">Ferire licantropi</bonus>
    </sm>
    <sm name="Argilla refrattaria">
      <bonus value="4">Contenere o progettere dal fuoco</bonus>
    </sm>
    <sm name="Armatura">
      <bonus value="7">Protezione al portatore</bonus>
    </sm>
    <sm name="Ascia">
      <bonus value="4">Distruggere legno</bonus>
    </sm>
    <sm name="Bacchetta/Bastone">
      <bonus value="2">Respingere oggetti</bonus>
      <bonus value="3">Lanciare dardi o altri proiettili</bonus>
      <bonus value="4">Controllare oggetti a distanza</bonus>
      <bonus value="4">Distruggere oggetti a distanza</bonus>
    </sm>
    <sm name="Benda">
      <bonus value="4">Guarire ferite</bonus>
    </sm>
    <sm name="Berillo">
      <bonus value="3">Acqua</bonus>
    </sm>
    <sm name="Borraccia di pelle">
      <bonus value="5">Creare liquido all'interno</bonus>
    </sm>
    <sm name="Borsa/Zaino">
      <bonus value="3">Spostare oggetti dentro o fuori</bonus>
      <bonus value="5">Intrappolare esseri all'interno</bonus>
    </sm>
    <sm name="Calice">
      <bonus value="4">Individuare veleni all'interno</bonus>
      <bonus value="5">Trasformare o creare liquidi all'interno</bonus>
    </sm>
    <sm name="Campana">
      <bonus value="5">Allerta</bonus>
    </sm>
    <sm name="Cappello">
      <bonus value="4">Influenzare immagini di sè</bonus>
    </sm>
    <sm name="Ceppi">
      <bonus value="6">Legare o vincolo magico</bonus>
    </sm>
    <sm name="Ceppi di Ferro">
      <bonus value="8">Vincolare fate</bonus>
    </sm>
    <sm name="Cesto">
      <bonus value="3">Creare oggetti all'interno</bonus>
      <bonus value="4">Preservare il contenuto</bonus>
      <bonus value="5">Creare cibo all'interno</bonus>
    </sm>
    <sm name="Cintura o corsetto">
      <bonus value="3">Influenzare Fortitudo</bonus>
    </sm>
    <sm name="Clessidra">
      <bonus value="7">Tempistiche e allarmi</bonus>
      <bonus value="3">Aumentare velocità</bonus>
    </sm>
    <sm name="Collana">
      <bonus value="4">Influenzare respiro e parlato</bonus>
    </sm>
    <sm name="Collare">
      <bonus value="6">Influenzare il portatore</bonus>
    </sm>
    <sm name="Conchiglia">
      <bonus value="2">Mare</bonus>
      <bonus value="3">Creature marine</bonus>
    </sm>
    <sm name="Contenitore">
      <bonus value="5">Creare o trasformare all'interno</bonus>
    </sm>
    <sm name="Corallo rosso">
      <bonus value="10">Contro demoni</bonus>
    </sm>
    <sm name="Corona">
      <bonus value="2">Saggezza</bonus>
      <bonus value="3">Controllare persone</bonus>
      <bonus value="5">Ottenere rispetto, autorità</bonus>
    </sm>
    <sm name="Criniera di leone">
      <bonus value="5">Fortitudo, coraggio, orgoglio</bonus>
    </sm>
    <sm name="Cristallo">
      <bonus value="5">Effetto correlato all'acqua</bonus>
    </sm>
    <sm name="Cristallo di roccia">
      <bonus value="3">Guarigione</bonus>
      <bonus value="5">Chiaroveggenza</bonus>
    </sm>
    <sm name="Diamante">
      <bonus value="5">Contro demoni</bonus>
    </sm>
    <sm name="Diaspro">
      <bonus value="2">Guarigione</bonus>
      <bonus value="2">Contro demoni</bonus>
    </sm>
    <sm name="Eliotropio">
      <bonus value="4">Sangue e ferite</bonus>
    </sm>
    <sm name="Elmo">
      <bonus value="4">Influenzare pensieri/emozioni del portatore</bonus>
      <bonus value="6">Influenzare vista del portatore</bonus>
    </sm>
    <sm name="Ferro">
      <bonus value="7">Ferire o respingere fate</bonus>
    </sm>
    <sm name="Ferro di cavallo">
      <bonus value="2">Protezione</bonus>
      <bonus value="6">Influenzare movimento del cavallo</bonus>
    </sm>
    <sm name="Flauto di Pan">
      <bonus value="3">Influenzare emozioni</bonus>
      <bonus value="5">Controllare bambini</bonus>
      <bonus value="5">Bisboccia</bonus>
      <bonus value="6">Influenzare emozioni delle fate</bonus>
    </sm>
    <sm name="Focolare">
      <bonus value="5">Distruggere oggetti all'interno</bonus>
      <bonus value="7">Creare fuoco e calore</bonus>
    </sm>
    <sm name="Freccia">
      <bonus value="2">Mira</bonus>
      <bonus value="3">Direzione</bonus>
    </sm>
    <sm name="Frusta">
      <bonus value="4">Controllare corpo animale o umano</bonus>
      <bonus value="5">Causare paura negli animali</bonus>
    </sm>
    <sm name="Fune o filo">
      <bonus value="2">Strangolamento</bonus>
      <bonus value="4">Legare o vincolare</bonus>
    </sm>
    <sm name="Giacinto">
      <bonus value="2">Guarigione</bonus>
    </sm>
    <sm name="Giada">
      <bonus value="4">Aquam</bonus>
    </sm>
    <sm name="Giaietto">
      <bonus value="2">Protezione</bonus>
      <bonus value="3">Oscurità</bonus>
    </sm>
    <sm name="Giocattolo">
      <bonus value="4">Controllare bambini</bonus>
    </sm>
    <sm name="Giogo">
      <bonus value="4">Controllare il portatore</bonus>
      <bonus value="5">Aumentare fortitudo del portatore</bonus>
    </sm>
    <sm name="Gioielli/Vestiti">
      <bonus value="4">Trasformarsi</bonus>
      <bonus value="4">Proteggersi</bonus>
      <bonus value="2">Muoversi</bonus>
    </sm>
    <sm name="Guanto">
      <bonus value="4">Influenzare oggetti col tocco</bonus>
      <bonus value="4">Manipolazione a distanza</bonus>
    </sm>
    <sm name="Guscio di vongola">
      <bonus value="2">Protezione</bonus>
    </sm>
    <sm name="Lampada">
      <bonus value="4">Creare fuoco</bonus>
      <bonus value="7">Produrre luce</bonus>
    </sm>
    <sm name="Legno (morto)">
      <bonus value="3">Influenzare legno (vivo)</bonus>
      <bonus value="4">Influenzare legno (morto)</bonus>
    </sm>
    <sm name="Letto">
      <bonus value="6">Influenzare sonno e sogni</bonus>
    </sm>
    <sm name="Libreria">
      <bonus value="3">Nascondere oggetti all'interno</bonus>
      <bonus value="4">Proteggere oggetti all'interno</bonus>
    </sm>
    <sm name="Lingua di serpente">
      <bonus value="6">Mentire</bonus>
      <bonus value="3">Inganno</bonus>
    </sm>
    <sm name="Lira">
      <bonus value="3">Creare suoni</bonus>
      <bonus value="5">Influenzare musica</bonus>
    </sm>
    <sm name="Magnetite">
      <bonus value="3">Animal</bonus>
    </sm>
    <sm name="Mantello">
      <bonus value="3">Volo</bonus>
      <bonus value="4">Trasformare il portatore</bonus>
      <bonus value="5">Alterare/sopprimere l'immagine del portatore</bonus>
    </sm>
    <sm name="Mantice">
      <bonus value="4">Creare vento</bonus>
      <bonus value="5">Attizzare fuoco</bonus>
    </sm>
    <sm name="Maschera">
      <bonus value="2">Influenzare vista del portatore</bonus>
      <bonus value="3">Nascondersi</bonus>
      <bonus value="7">Travestimento</bonus>
    </sm>
    <sm name="Moneta">
      <bonus value="4">Indurre cupidigia</bonus>
      <bonus value="4">Ricchezza e affari</bonus>
    </sm>
    <sm name="Nocciola">
      <bonus value="3">Divinazione</bonus>
    </sm>
    <sm name="Occhio di Gatto (pietra)">
      <bonus value="3">Contro effetti maligni di Corpus</bonus>
    </sm>
    <sm name="Onice">
      <bonus value="4">Oscurità</bonus>
      <bonus value="4">Morte</bonus>
    </sm>
    <sm name="Opale">
      <bonus value="4">Viaggio</bonus>
    </sm>
    <sm name="Orecchino">
      <bonus value="5">Influenzare udito</bonus>
    </sm>
    <sm name="Oro">
      <bonus value="4">Influenzare ricchezza</bonus>
      <bonus value="4">Indurre cupidigia</bonus>
    </sm>
    <sm name="Ossidiana">
      <bonus value="5">Oscurità</bonus>
    </sm>
    <sm name="Osso di animale">
      <bonus value="4">Ferire o distruggere animali</bonus>
    </sm>
    <sm name="Osso umano">
      <bonus value="3">Distruggere mente umana</bonus>
      <bonus value="4">Distruggere corpo umano</bonus>
    </sm>
    <sm name="Pavimento">
      <bonus value="7">Movimento attraverso qualcosa</bonus>
    </sm>
    <sm name="Pelle di animale">
      <bonus value="7">Alla trasformazione in animale appropriato</bonus>
    </sm>
    <sm name="Penna">
      <bonus value="2">Auram</bonus>
      <bonus value="5">Volo</bonus>
    </sm>
    <sm name="Penna d'oca">
      <bonus value="7">Scrivere</bonus>
    </sm>
    <sm name="Perla">
      <bonus value="5">Individuare o eliminare veleni</bonus>
    </sm>
    <sm name="Pettine">
      <bonus value="5">Bellezza</bonus>
      <bonus value="7">Influenzare capelli</bonus>
    </sm>
    <sm name="Piccola Piuma">
      <bonus value="3">Silenzio</bonus>
    </sm>
    <sm name="Piccone">
      <bonus value="4">Distruggere pietra</bonus>
    </sm>
    <sm name="Piombo">
      <bonus value="4">Difesa</bonus>
    </sm>
    <sm name="Porta">
      <bonus value="5">Difesa</bonus>
    </sm>
    <sm name="Portale">
      <bonus value="5">Trasporto magico</bonus>
      <bonus value="7">Movimento attraverso qualcosa</bonus>
      <bonus value="7">Cancelli e portali magici</bonus>
    </sm>
    <sm name="Pugnale/Coltello">
      <bonus value="2">Distruzione precisa</bonus>
      <bonus value="3">Tradimento, assassinio</bonus>
      <bonus value="3">Avvelenamento</bonus>
    </sm>
    <sm name="Quarzo">
      <bonus value="5">Invisibilità</bonus>
    </sm>
    <sm name="Quercia">
      <bonus value="7">Protezione dalle tempeste</bonus>
    </sm>
    <sm name="Remo">
      <bonus value="4">Influenzare correnti</bonus>
    </sm>
    <sm name="Rete">
      <bonus value="5">Immobilizzare</bonus>
    </sm>
    <sm name="Rubino">
      <bonus value="7">Influenzare sangue</bonus>
      <bonus value="4">Autorità in guerra</bonus>
      <bonus value="6">Effetto correlato col fuoco</bonus>
    </sm>
    <sm name="Rubino stellato">
      <bonus value="5">convocare/controllare entità occulte</bonus>
    </sm>
    <sm name="Salone">
      <bonus value="3">Trasporto magico</bonus>
      <bonus value="6">Influenzare movimento attraverso qualcosa</bonus>
    </sm>
    <sm name="Sardonice">
      <bonus value="2">Contro effetti maligni di Corpus</bonus>
    </sm>
    <sm name="Scudo">
      <bonus value="5">Protezione</bonus>
    </sm>
    <sm name="Sella">
      <bonus value="4">Influenzare cavallo</bonus>
      <bonus value="7">Influenzare cavalcata</bonus>
    </sm>
    <sm name="Serpentino">
      <bonus value="3">Contro infezioni e veleni animali</bonus>
    </sm>
    <sm name="Smeraldo">
      <bonus value="4">Suscitare amore o passione</bonus>
      <bonus value="7">Serpenti e draghi</bonus>
    </sm>
    <sm name="Spada">
      <bonus value="3">Bloccare attacco singolo</bonus>
      <bonus value="4">Ferire corpi umani e animali</bonus>
    </sm>
    <sm name="Stanza">
      <bonus value="4">Creare oggetti all'interno</bonus>
      <bonus value="6">Influenzare tutto il contenuto allo stesso tempo</bonus>
    </sm>
    <sm name="Stivali">
      <bonus value="5">Influenzare camminata</bonus>
    </sm>
    <sm name="Tamburo">
      <bonus value="2">Causare paura</bonus>
      <bonus value="3">Creare tempeste e tuoni</bonus>
      <bonus value="5">Assordante</bonus>
    </sm>
    <sm name="Tappeto">
      <bonus value="3">Influenzare chi vi sta sopra</bonus>
    </sm>
    <sm name="Teschio di ratto">
      <bonus value="3">Causare malattia</bonus>
    </sm>
    <sm name="Teschio umano">
      <bonus value="4">Distruggere corpo umano</bonus>
      <bonus value="5">Distruggere mente umana</bonus>
      <bonus value="5">Distruggere o controllare fantasmi</bonus>
    </sm>
    <sm name="Topazio">
      <bonus value="4">Autorità</bonus>
      <bonus value="4">Fortitudo, coraggio, orgoglio</bonus>
      <bonus value="5">Controllare bestie selvagge</bonus>
    </sm>
    <sm name="Turchese verde">
      <bonus value="4">Necromanzia</bonus>
    </sm>
    <sm name="Vanga">
      <bonus value="4">Muovere o distruggere terra</bonus>
    </sm>
    <sm name="Vela">
      <bonus value="4">Influenzare venti</bonus>
      <bonus value="7">Navigazione</bonus>
    </sm>
    <sm name="Ventaglio">
      <bonus value="4">Bandire fenomeni atmosferici</bonus>
      <bonus value="4">Creare o controllare venti</bonus>
    </sm>
    <sm name="Vetro trasparente">
      <bonus value="4">Invisibilità</bonus>
      <bonus value="5">Vedere attraverso le cose</bonus>
    </sm>
    <sm name="Zaffiro">
      <bonus value="2">Conoscenza</bonus>
      <bonus value="2">Contro effetti maligni di corpus</bonus>
      <bonus value="3">Guarigione</bonus>
    </sm>
  </sm_bonuses>
  <!-- FOGGIA E MATERIALI -->

  <!-- ARTEFATTI MAGICI -->
  <artifacts>
    <artifact>
      <name>L'artefatto che fa tutto</name>
      <description>
        <p>
        Lorem ipsum <emphasis>dolor sit amet</emphasis>, <strong>consectetur adipiscing</strong> elit. Duis ut metus consequat, ornare massa ac, imperdiet felis. Etiam a erat id lorem euismod congue. Nulla tempus risus sit amet diam suscipit, nec vestibulum sapien hendrerit. Cras mollis diam tortor, at porttitor lectus ultrices efficitur. Vestibulum ut malesuada nibh. Integer in orci laoreet, dictum nisi non, consequat turpis. Aliquam lectus est, euismod vitae dui ut, venenatis porta nisi. Morbi fermentum porttitor arcu, quis faucibus metus facilisis ac. Suspendisse consectetur nisi a lacus imperdiet, sit amet finibus nulla vehicula. Nullam id est tempor, cursus nulla a, tristique libero. Aliquam ac justo dapibus, varius diam in, viverra enim. Aliquam tincidunt, quam ut tincidunt aliquam, nunc felis mattis nibh, a placerat velit ipsum in dui. Nunc dictum eu nibh non bibendum.
      </p>
        <p>
        Etiam quis justo feugiat, egestas quam vitae, dictum dolor. Donec sagittis viverra ex convallis pellentesque. Ut vel ipsum venenatis risus rhoncus rutrum. Mauris et augue sit amet enim finibus hendrerit. Nulla facilisi. Donec massa massa, malesuada sollicitudin velit non, ultrices egestas orci. Pellentesque in lectus nunc. In fermentum purus sit amet nunc fermentum eleifend. Quisque vestibulum viverra orci eu lacinia. Ut sed eros arcu. Integer non ipsum euismod, iaculis tortor vel, gravida nibh. Suspendisse potenti. Curabitur venenatis metus porta, eleifend neque sit amet, pellentesque justo.
        </p>
      </description>
      <spell type="standard" >
        <name>Fare tutto</name>
        <level>125</level>
        <arts>
          <form>Creo</form>
          <technique>Ignem</technique>
          <requisite>Terram</requisite>
          <requisite>Rego</requisite>
          <requisite>Intellego</requisite>
          <requisite>Perdo</requisite>
          <requisite>Muto</requisite>
          <requisite>Auram</requisite>
          <requisite>Vim</requisite>
          <requisite>Herbam</requisite>
          <requisite>Corpus</requisite>
        </arts>
        <range>Vocale</range>
        <duration>Istantanea</duration>
        <target>Parte</target>
        <description>
          <p>
            Nunc augue risus, sagittis non dui ut, convallis gravida sapien. Curabitur iaculis, sem vitae accumsan egestas, orci elit tincidunt sem, eu eleifend odio odio a purus. Sed sit amet facilisis tortor. Morbi non nulla viverra, aliquet sapien vel, ultrices arcu. Curabitur eleifend lacinia rhoncus. Sed ac arcu eu ipsum porta tristique id eget odio. Ut accumsan, odio et efficitur vehicula, quam sem ultricies lectus, at efficitur neque metus id magna. In auctor velit eu dolor suscipit semper. Mauris mattis dictum metus ut faucibus. Aenean vitae cursus tellus. Etiam finibus finibus nunc, vitae consequat sem blandit sed. Sed at mattis est. Nulla nibh dolor, molestie id hendrerit sit amet, rutrum et lorem. Class aptent taciti sociosqu ad litora torquent per conubia nostra, per inceptos himenaeos. Maecenas blandit leo quis risus tempor ornare. Vivamus et justo augue.
          </p>
          <flavour>
            "Ora avrò tempo per bruciare qualcosa" - Eufemia Angelina Porfirogenita.
          </flavour>
        </description>
        <guideline>
          <base>25</base>
          <modifiers>
            <modifier>+20 Taglia</modifier>
            <modifier penetration="30">+15 Penetrazione</modifier>
            <modifier frequency="costante">+4 costante</modifier>
          </modifiers>
        </guideline>
      </spell>
      <spell type="standard" >
        <name>L'effetto che non fa nulla</name>
        <level>1</level>
        <arts>
          <form>Muto</form>
          <technique>Imaginem</technique>
        </arts>
        <range>Vocale</range>
        <duration>Istantanea</duration>
        <target>Parte</target>
        <description>
          <p>
            Class aptent taciti sociosqu ad litora torquent per conubia nostra, per inceptos himenaeos. Aliquam pellentesque mi sit amet dolor ultrices suscipit. Duis varius justo enim, nec luctus erat laoreet sit amet. Nunc sit amet arcu quis lorem lacinia accumsan. Maecenas sollicitudin, quam id faucibus elementum, orci sem faucibus ex, sit amet fringilla nisi mi at eros. Nam volutpat accumsan tempor. Suspendisse ullamcorper purus id aliquet cursus. Suspendisse eget risus nec risus pharetra condimentum. Phasellus felis orci, sodales porta finibus ullamcorper, volutpat at sem. Morbi vitae lacus eget lacus blandit placerat ac at dolor. Suspendisse ex quam, euismod sed laoreet eget, efficitur vitae neque. Vivamus facilisis imperdiet ipsum, at auctor dui eleifend ut. Nullam sed sem ac mauris auctor vestibulum.
          </p>
          <flavour>
            Mauris bibendum arcu at feugiat vulputate. Integer euismod nulla nec neque gravida blandit. Pellentesque erat ipsum, faucibus eu sollicitudin in, facilisis eu augue. Fusce sed mauris tincidunt, vestibulum nulla eu, mollis quam. Sed quis aliquam nulla. Aliquam gravida vitae orci vel hendrerit. Orci varius natoque penatibus et magnis dis parturient montes, nascetur ridiculus mus. Aliquam in consequat massa, ac tempus eros. Maecenas nec semper libero. Curabitur ultrices posuere augue, fringilla condimentum sem pharetra eu. Morbi in velit sapien.
          </flavour>
        </description>
        <guideline>
          <base>34</base>
          <modifiers>
            <modifier>+0 roba</modifier>
          </modifiers>
        </guideline>
      </spell>
    </artifact>
    <artifact>
      <name>Una diversa variante di un artefatto</name>
      <description>
        <p>
          Etiam quis justo feugiat, egestas quam vitae, dictum dolor. Donec sagittis viverra ex convallis pellentesque. Ut vel ipsum venenatis risus rhoncus rutrum. Mauris et augue sit amet enim finibus hendrerit. Nulla facilisi. Donec massa massa, malesuada sollicitudin velit non, ultrices egestas orci. Pellentesque in lectus nunc. In fermentum purus sit amet nunc fermentum eleifend. Quisque vestibulum viverra orci eu lacinia. Ut sed eros arcu. Integer non ipsum euismod, iaculis tortor vel, gravida nibh. Suspendisse potenti. Curabitur venenatis metus porta, eleifend neque sit amet, pellentesque justo.
        </p>
      </description>
      <spell type="standard" >
        <name>un effetto a caso</name>
        <level>25</level>
        <arts>
          <form>Creo</form>
          <technique>Ignem</technique>
          <requisite>Intellego</requisite>
        </arts>
        <range>Vocale</range>
        <duration>Istantanea</duration>
        <target>Parte</target>
        <description>
          <p>
            Nunc augue risus, sagittis non dui ut, convallis gravida sapien. Curabitur iaculis, sem vitae accumsan egestas, orci elit tincidunt sem, eu eleifend odio odio a purus. Sed sit amet facilisis tortor. Morbi non nulla viverra, aliquet sapien vel, ultrices arcu. Curabitur eleifend lacinia rhoncus. Sed ac arcu eu ipsum porta tristique id eget odio. Ut accumsan, odio et efficitur vehicula, quam sem ultricies lectus, at efficitur neque metus id magna. In auctor velit eu dolor suscipit semper. Mauris mattis dictum metus ut faucibus. Aenean vitae cursus tellus. Etiam finibus finibus nunc, vitae consequat sem blandit sed. Sed at mattis est. Nulla nibh dolor, molestie id hendrerit sit amet, rutrum et lorem. Class aptent taciti sociosqu ad litora torquent per conubia nostra, per inceptos himenaeos. Maecenas blandit leo quis risus tempor ornare. Vivamus et justo augue.
          </p>
          <flavour>
            "Sed semper libero luctus nibh porta, vel congue arcu gravida. Nullam vestibulum posuere dolor, a luctus nulla euismod non. Phasellus facilisis, tortor ut ornare congue, felis lectus luctus erat, ut egestas ligula odio et nibh. Integer malesuada, orci quis convallis dictum, ipsum mi vulputate magna, in porta erat dolor non lectus. Fusce at laoreet metus. Aliquam pulvinar eleifend purus vel finibus. Vivamus malesuada mattis arcu eget sagittis. Sed lorem elit, convallis non quam eu, finibus blandit sem. Vestibulum laoreet lorem at nisi consectetur ullamcorper. " - Eufemia Angelina Porfirogenita.
          </flavour>
        </description>
        <guideline>
          <base>3</base>
          <modifiers>
            <modifier>+2 Taglia</modifier>
            <modifier>+3 Effetto Ambientale</modifier>
          </modifiers>
        </guideline>
      </spell>
      <spell type="standard" >
        <name>un effetto inutile</name>
        <level>1</level>
        <arts>
          <form>Ignem</form>
          <technique>Rego</technique>
        </arts>
        <range>Vocale</range>
        <duration>Istantanea</duration>
        <target>Parte</target>
        <description>
          <p>
            Phasellus laoreet bibendum posuere. Maecenas ultricies ullamcorper nibh eget laoreet. Praesent convallis diam nec felis porttitor, a feugiat enim suscipit. Cras aliquet at quam nec laoreet. Etiam cursus nisl bibendum velit fringilla, vitae tincidunt purus ultricies. Nunc accumsan lectus eget magna rutrum, eget placerat ipsum viverra. Integer at ipsum libero. Sed cursus sapien non eros suscipit ullamcorper. Donec iaculis augue eget sem accumsan, non fermentum nulla sagittis. Morbi elit lectus, faucibus eget convallis vitae, consequat ut sem. In ipsum ex, sagittis a diam id, dapibus fringilla turpis. Duis ornare, odio ut sollicitudin porttitor, quam lorem feugiat purus, ac sollicitudin ligula libero ac quam.
          </p>
          <flavour>
            Nunc interdum non lectus a maximus. Maecenas tristique velit sem, sit amet sollicitudin libero ultrices sed. Phasellus convallis purus sit amet porta varius. Phasellus ut ligula vitae tellus dapibus tempus in et mi. Integer vitae diam ut sapien sagittis semper nec in augue. Aliquam libero quam, convallis non lorem eu, molestie maximus ipsum. Curabitur tempus leo in viverra varius.
          </flavour>
        </description>
        <guideline>
          <base>34</base>
          <modifiers>
            <modifier>+2 cose varie</modifier>
          </modifiers>
        </guideline>
      </spell>
    </artifact>
    <artifact>
      <name>La terza variante di un artefatto, uguale alla seconda ma cambia il nome</name>
      <description>
        <p>
          Etiam quis justo feugiat, egestas quam vitae, dictum dolor. Donec sagittis viverra ex convallis pellentesque. Ut vel ipsum venenatis risus rhoncus rutrum. Mauris et augue sit amet enim finibus hendrerit. Nulla facilisi. Donec massa massa, malesuada sollicitudin velit non, ultrices egestas orci. Pellentesque in lectus nunc. In fermentum purus sit amet nunc fermentum eleifend. Quisque vestibulum viverra orci eu lacinia. Ut sed eros arcu. Integer non ipsum euismod, iaculis tortor vel, gravida nibh. Suspendisse potenti. Curabitur venenatis metus porta, eleifend neque sit amet, pellentesque justo.
        </p>
      </description>
      <spell type="standard" >
        <name>un effetto a caso</name>
        <level>25</level>
        <arts>
          <form>Creo</form>
          <technique>Ignem</technique>
          <requisite>Intellego</requisite>
        </arts>
        <range>Vocale</range>
        <duration>Istantanea</duration>
        <target>Parte</target>
        <description>
          <p>
            Nunc augue risus, sagittis non dui ut, convallis gravida sapien. Curabitur iaculis, sem vitae accumsan egestas, orci elit tincidunt sem, eu eleifend odio odio a purus. Sed sit amet facilisis tortor. Morbi non nulla viverra, aliquet sapien vel, ultrices arcu. Curabitur eleifend lacinia rhoncus. Sed ac arcu eu ipsum porta tristique id eget odio. Ut accumsan, odio et efficitur vehicula, quam sem ultricies lectus, at efficitur neque metus id magna. In auctor velit eu dolor suscipit semper. Mauris mattis dictum metus ut faucibus. Aenean vitae cursus tellus. Etiam finibus finibus nunc, vitae consequat sem blandit sed. Sed at mattis est. Nulla nibh dolor, molestie id hendrerit sit amet, rutrum et lorem. Class aptent taciti sociosqu ad litora torquent per conubia nostra, per inceptos himenaeos. Maecenas blandit leo quis risus tempor ornare. Vivamus et justo augue.
          </p>
          <flavour>
            "Sed semper libero luctus nibh porta, vel congue arcu gravida. Nullam vestibulum posuere dolor, a luctus nulla euismod non. Phasellus facilisis, tortor ut ornare congue, felis lectus luctus erat, ut egestas ligula odio et nibh. Integer malesuada, orci quis convallis dictum, ipsum mi vulputate magna, in porta erat dolor non lectus. Fusce at laoreet metus. Aliquam pulvinar eleifend purus vel finibus. Vivamus malesuada mattis arcu eget sagittis. Sed lorem elit, convallis non quam eu, finibus blandit sem. Vestibulum laoreet lorem at nisi consectetur ullamcorper. " - Eufemia Angelina Porfirogenita.
          </flavour>
        </description>
        <guideline>
          <base>3</base>
          <modifiers>
            <modifier>+2 Taglia</modifier>
            <modifier>+3 Effetto Ambientale</modifier>
          </modifiers>
        </guideline>
      </spell>
      <spell type="standard" >
        <name>un effetto inutile</name>
        <level>1</level>
        <arts>
          <form>Ignem</form>
          <technique>Rego</technique>
        </arts>
        <range>Vocale</range>
        <duration>Istantanea</duration>
        <target>Parte</target>
        <description>
          <p>
            Phasellus laoreet bibendum posuere. Maecenas ultricies ullamcorper nibh eget laoreet. Praesent convallis diam nec felis porttitor, a feugiat enim suscipit. Cras aliquet at quam nec laoreet. Etiam cursus nisl bibendum velit fringilla, vitae tincidunt purus ultricies. Nunc accumsan lectus eget magna rutrum, eget placerat ipsum viverra. Integer at ipsum libero. Sed cursus sapien non eros suscipit ullamcorper. Donec iaculis augue eget sem accumsan, non fermentum nulla sagittis. Morbi elit lectus, faucibus eget convallis vitae, consequat ut sem. In ipsum ex, sagittis a diam id, dapibus fringilla turpis. Duis ornare, odio ut sollicitudin porttitor, quam lorem feugiat purus, ac sollicitudin ligula libero ac quam.
          </p>
          <flavour>
            Nunc interdum non lectus a maximus. Maecenas tristique velit sem, sit amet sollicitudin libero ultrices sed. Phasellus convallis purus sit amet porta varius. Phasellus ut ligula vitae tellus dapibus tempus in et mi. Integer vitae diam ut sapien sagittis semper nec in augue. Aliquam libero quam, convallis non lorem eu, molestie maximus ipsum. Curabitur tempus leo in viverra varius.
          </flavour>
        </description>
        <guideline>
          <base>34</base>
          <modifiers>
            <modifier>+2 cose varie</modifier>
            <modifier frequency="Illimitato">+10 Uso illimitato</modifier>
          </modifiers>
        </guideline>
      </spell>
    </artifact>
  </artifacts>
  <!-- ARTEFATTI MAGICI -->
</ars_magica>
